<?xml version='1.0'?>
<?xml-stylesheet type='text/xsl' href='note.xsl'?>
<note title="[CapitalPostTerminalNote3b]">
<p>Von Walter 'Street Beat' Munroe</p>
<p></p>
<p>Redakteur der Capital Post</p>
<p></p>
<p>Welches amerikanische Kind hat nicht die Geschichte über den Westentaschenschlitzer, diesen kleinwüchsigen Dämonen mit Clownsmaske gehört, der den unschuldigen Bewohnern der angeblich sicheren Vorstadt auflauert, um sie niederzustechen? Es ist nur eine von vielen Volkserzählungen, mit denen Eltern ihre Kinder erschrecken, in der Hoffnung, dass sie sich gut benehmen. Oder ist es vielleicht doch mehr?</p>
<p></p>
<p>Laut Joseph Field, Polizeichef von Germantown, könnte der Westentaschenschlitzer realer sein, als viele Leute glauben möchten. "Nach Überprüfung der Autopsieergebnisse der Morde in Linden Street haben wir bestätigt, dass Kraft und Richtung jeder Messerwunde mit dem Angriff eines weitaus kleineren Angreifers übereinstimmen. Genauer gesagt eines Kindes."</p>
<p> </p>
<p>Fügen Sie den düsteren gerichtsmedizinischen Befunden noch diese Aussage von Christopher Atkinson, des einzigen überlebenden Opfers des halbwüchsigen Attentäters hinzu, wird klar, dass der Westentaschenschlitzer tatsächlich unter uns weilt: "Der Clown! Der Clown! Er wird uns alle umbringen, versteht ihr mich? Er hat meinem Bruder Shaun ins Gesicht gestochen! Er hat meinen Bruder umgebracht! Der kleine Clown!"</p>
<p></p>
<p>Doch angenommen, der Westentaschenschlitzer stellt tatsächlich eine echte, greifbare Bedrohung für die friedliebenden Bewohner der Vorstadt von D.C. dar, dann steht noch eine Frage offen: Warum? Was könnte ein Kind womöglich dazu veranlassen, eine Clownsmaske überzuziehen und kaltblütig unschuldige Menschen zu ermorden? Wir werden es vielleicht niemals wissen. Jedenfalls nicht, bevor der Miniaturwahnsinnige nicht vor Gericht gebracht wird. Bis dahin können wir nur unsere Türen schließen, unseren Kindern einen Gutenachtkuss geben ... und beten, dass sie auch den nächsten Morgen erleben dürfen.</p>
</note>
