<?xml version='1.0'?>
<?xml-stylesheet type='text/xsl' href='note.xsl'?>
<note title="Die Wächter von Gillyfrond">
<p>'Was sollen wir nur machen, Mister Wollingsworth?', fragte Molly. 'Mutter wird in Kürze zu Hause sein und ich muss noch mein Zimmer aufräumen!'</p>
<p></p>
<p>'Ach du lieber Himmel! Ach herrje! Aber keine Sorge, Molly-Golly. Wir werden uns ein wenig Hilfe suchen, dann wird das schon.' Mister Wollingsworth watschelte mit seinem kleinen Teddybärbauch in die Mitte des Zimmers und rief - mit süßer und kräftiger Stimme - zu jenen, die dort auf den Regalen, in der Spielkiste und unter dem Bett schlummerten. </p>
<p></p>
<p>'Kommt, Leute! Molly-Golly braucht eure Hilfe, und da wir ihre Wächter sind, müssen wir alle mithelfen! Kommt schon, schüttelt euch die Staubhäschen ab und kommt herbeigehoppelt!'</p>
<p></p>
<p>Da ertönte aus allen Ecken des Zimmers ein Geraschel und Gerumpel, während Schaukelpferd und Eisenbahn, Bücherstütze und Babypuppe, Spielzeug und Puzzle zugleich wie durch ein Wunder zum Leben erwachten. </p>
<p></p>
<p>'Mister Wollingsworth! Aber ich ... Ich habe nie gewusst ... Ich dachte, du wärst der Einzige! Oh, wie wundervoll!', rief Molly entzückt.</p>
<p></p>
<p>'Wundervoll? Pah! Ich hab hier ein nettes Nickerchen gehalten und süß vor mich hingeträumt und du kommst daher und weckst mich auf. Und wofür?  Schwerstarbeit! Das stand so nicht in der Jobausschreibung, Wollingsworth!' Diese kleine, quiekende Stimme des Widerspruches gehörte einem Mousy Maguire, Mollys Lieblingsstofftier, einem der wenigen Gefährten, denen es gestattet war, in ihrem kuscheligen Bett zu schlafen. </p>
<p></p>
<p>'Ach, Mousy! Du bist am Leben!' Molly rannte zu ihrem Bett, umarmte das verblüffte Plüschtier und drückte sein Körperchen nahezu die Füllung herausquetschend an ihr Herz.</p>
<p></p>
<p>'Autsch! Auu! Das reicht ... Genug! Genug! Du ... erdrückst ... mich!' Molly löste ihre Umarmung und ließ Mousy zurück auf ihr Bett fallen, einerseits sehr aufgeregt, andererseits furchtbar enttäuscht, dass ihr Lieblingsstofftier soeben zum Leben erwacht ist ... und ein absoluter Blödian zu sein schien.</p>
<p></p>
<p>'Jetzt hör mir mal gut zu, Maguire!', sagte Wollingsworth. 'Wächter der lieben Miss Molly-Golly zu sein bedeutet, wir beschützen sie so gut wir können, auch wenn wir dabei ihr Töpfchen säubern oder den Müll rausbringen oder, ja, ihr Zimmer aufräumen müssen! Und wenn die kribbelnden Krabbeltiere kommen - und sie werden kommen - wirst du das machen dürfen, was in deiner 'Jobausschreibung' steht. Darauf geb ich dir mein Wort ...'"   </p>
</note>
