<?xml version='1.0'?>
<?xml-stylesheet type='text/xsl' href='note.xsl'?>
<note title="DCTA-Laserwaffenprotokoll">
<p>Herzlichen Glückwunsch zu Ihrer neuen DCTA-Laserpistole (Standardausführung)!</p>
<p></p>
<p>Nehmen Sie sich bitte ein paar Minuten Zeit, um die im DCTA-Mitarbeiterhandbuch unter Abschnitt 28.1.1.b verankerten Vorschriften durchzulesen, die unten für Sie noch einmal abgedruckt wurden.</p>
<p></p>
<p>Abschnitt 28.1.1.b – Ordnungsgemäße Verwendung der Laserpistole</p>
<p></p>
<p>Es muss darauf hingewiesen werden, dass jedes DCTA-Eigentum mit größter Sorgfalt behandelt werden muss und nur verwendet werden darf, wenn dies notwendig ist. Bei einem Angriff durch Kommunisten für die eigene Sicherheit zu sorgen, ist ein gutes Beispiel für den ordnungsgemäßen Gebrauch Ihrer Laserpistole (Standardausführung). Die Laserpistole dafür zu verwenden, die Zahl der Nagetiere einzudämmen, stellt dagegen einen Missbrauch dar und wird gemäß Abschnitt 11.3.5.c durch Disziplinarmaßnahmen bestraft.</p>
<p></p>
<p>Abschnitt 28.1.1.b.1 – Einhaltung der Sicherheitsbedingungen im Umgang mit der Laserpistole</p>
<p></p>
<p>Der Einsatz dieser Laserpistole in den DCTA-Metroanlagen kann in vieler Hinsicht nützlich sein. Der Benutzer muss aber zuerst seine Umgebung beobachten, bevor er beschließt, mit der Waffe zu schießen. Die Rohre in den Metroanlagen dienen häufig zum Transport leicht entflammbarer Gase. Das Schießen mit der Laserpistole in der Nähe eines Gaslecks könnte eine unerwünschte Explosion und/oder schwere Körperverletzungen zur Folge haben.</p>
<p></p>
<p>Abschnitt 28.1.1.b.2 – Verwendung der Laserpistole innerhalb der ordnungsgemäßen Spezifikationen</p>
<p></p>
<p>Alle DCTA-Mitarbeiter müssen darauf achten, dass die Impulsenergie, die Dauer und die Wiederholungsrate der Laserpistole innerhalb der Spezifikationen bleiben, die im Benutzerhandbuch der Laserpistole angegeben sind. Eine Missachtung dieser Spezifikationen kann schwere Disziplinarmaßnahmen durch das DCTA-Vorschriftenkomitee sowie schwere Körperverletzungen zur Folge haben.</p>
</note>
