<?xml version='1.0'?>
<?xml-stylesheet type='text/xsl' href='note.xsl'?>
<note title="Pressemitteilung von Hubris Comics">
<p>Zur sofortigen Veröffentlichung: </p>
<p></p>
<p>HUBRIS COMICS UND VAULT-TEC INCORPORATED STELLEN VOR: LIMITIERTE FÜNFTEILIGE MINISERIE "VAULT BOY TRIFFT AUF HÖLLENHUNDE"</p>
<p></p>
<p>Die besten Unternehmen für unschlagbare Unternhaltung und undurchdringliche Vaults machen gemeinsame Sache, um Comic-Fans mit einem grandiose Meisterwerk packender Action zu beglücken!</p>
<p></p>
<p>Am Hauptsitz von Hubris Comics in Washington, DC hab das Unternehmen heute Pläne bekannt, eine allseits geliebte amerikanische Ikone als Hubris Comic zu präsentieren - es handelt sich um keinen geringeren als den beliebten Vault Boy Charakter.</p>
<p></p>
<p>"Vault Boy war wie gemacht für unsere neue Comic-Reihe 'Höllenhunde'," erklärt Peter Shiner, Verlagsleiter bei Hubris Comics. "In dieser Serie kämpft die Beherzte Bürgerwehr gegen die kommunistischen Cyborg-Cops des Vorsitzenden Cheng - mit dem Kampf geen die Rote Gefahr kennt sich Vault Boy schließlich bestens aus!"</p>
<p></p>
<p>Die fünfteilige Miniserie spielt in einer alternativen Zukunft, in der chinesische Kommunisten in Amerika eingefallen sind. Vault Boy und die Höllenhunde sind in diesem zur Vorsicht mahnenden Selbstjustiz-Thriller die letzte und beste Hoffnung, die Amerika noch bleibt, um sich aus den Fängen des Kommunismus zu befreien.</p>
<p></p>
<p>"Bei Vault-Tec haben wir uns seit jeher dem Ziel verschrieben, unsere Landsleute vor der kommunistischen Gefahr zu schützen", erklärte PR-Managerin Joanne Strausser von Vault-Tec. "Dieses aufregende Projekt ist die ideale Möglichkeit, junge Bürger zu begeistern und ihnen gleichzeitig eine wichtige Botschaft zu vermitteln: Jeder brave Amerikaner muss die Last der Freiheit mittragen und sich stets vor der kommunistischen Gefahr in Acht nehmen."</p>
<p></p>
<p>Die erste Ausgabe dieser Miniserie ist pünktlich zu den Feiertagen überall am Kiosk erhältlich.</p>
<p></p>
<p>Hubris Comics - Das Unternehmen</p>
<p>Hubris Comics ist ein Unternehmen der Hubris-Verlagsgruppe mit Hauptsitz in Washington, DC und verlegt seit 2021 gedruckte Unterhaltungsmedien. Hubris Comics ist bekannt für erfolgreiche Comics wie Grognak der Barbar, Höllenhunde und Der Inspektor.</p>
</note>
