<?xml version='1.0'?>
<?xml-stylesheet type='text/xsl' href='note.xsl'?>
<note title="Stresslevel der Vault-112-Ansässigen (4)">
<p>Es gibt Tage, an denen ich mit dem Gedanken spiele, 'den Stecker zu ziehen' und mit dieser Simulation und meinem Leben ein für alle Mal Schluss zu machen. </p>
<p></p>
<p>Das war auch der Grund, weshalb ich letztendlich darum gebeten habe, das Programm 'Chinesische Invasion' von General Chase zu installieren. Durch das Deaktivieren der Sicherheitsprotokolle habe ich sichergestellt, dass jede Versuchsperson in Vault 112 auch in der realen Welt stirbt, wenn ihr Avatar in der Simulation getötet wird. </p>
<p></p>
<p>Tod in der Wirklichkeit. Ende der Simulation. Eine perfekte Failsafe-Sicherung.</p>
<p></p>
<p>Zumindest wäre das der Fall gewesen, wenn ich die Situation nicht falsch beurteilt hätte. Ich wusste, als die Simulation zunächst online ging, dass die sekundären Sicherheitsvorkehrungen, die für das gesamte Vault-Tec- und Militärpersonal getroffen worden waren, verhindern würden, dass ich bei einem Notprogramm in der echten Welt nicht sterben würde. Am Ende würde ich die Subjekte töten und meine eigene Haut retten. </p>
<p></p>
<p>Das wollte ich auch nicht anders. Zumindest dachte ich das.</p>
<p></p>
<p>Sicher, das Notprogramm würde jeden Bewohner von Tranquility Lane zu Tode erschrecken und ihren brutalen Tod verursachen. Aber was wäre dann? Was wäre mit mir? </p>
<p></p>
<p>Ich habe keine Möglichkeit, meine eigene Sicherheitsvorkehrung aus der Simulation heraus zu deaktivieren. Und alle anderen Avatare, die ich generieren könnte, würden von den KI-Routinen der Simulation gesteuert - es wären keine wirklich lebenden, denkenden menschlichen Subjekte. </p>
<p></p>
<p>Worin liegt der Spaß, wenn man nur eine Maschine quält.</p>
<p></p>
<p>Daher ist die Erlösung der realen Versuchspersonen eigentlich mehr, als sie verdienen, und mehr, als ich ertragen könnte. Sie würden sterben und ich würde in Tranquility Lane zurückbleiben, allein und zu Tode gelangweilt, bis in alle Ewigkeit.</p>
<p></p>
<p>Etwas Unerträglicheres kann ich mir überhaupt nicht vorstellen. </p>
</note>
