<?xml version='1.0'?>
<?xml-stylesheet type='text/xsl' href='note.xsl'?>
<note title="Mesmetron-Handbuch - Inhalt">
<p>Zunächst einmal herzlichen Glückwunsch zum Kauf des Mesmetron, dem nicht-tödlichen Unterwerfungsgerät Ihrer Wahl! Ihre Erfahrungsberichte helfen uns bei der Forschung und tragen so zur fortlaufenden Verbesserung der Mesmetronfunktionen bei.</p>
<p></p>
<p>WICHTIG! Bitte wenden Sie sich vor dem Einsatz des Mesmetron gegen Zivilisten an Ihren Vorgesetzten oder befehlshabenden Offizier, um Einzelheiten zu den gesetzlichen Voraussetzungen und Einschränkungen zu erhalten.</p>
<p></p>
<p>ZUSAMMENFASSUNG:</p>
<p></p>
<p>Der Mesmetron ist der unangefochtene Marktführer im Bereich der nicht-tödlichen Zieleliminierung und -findung. Einfach zielen, schießen, überwältigen!</p>
<p></p>
<p>FUNKTIONSWEISE:</p>
<p></p>
<p>Vereinfacht dargestellt versendet der Mesmetron eine Reihe von Wellen, die bei der Zielperson wichtige Gehirnbereiche kurzschließen. Ähnlich wie ein Radiosignal, nur dass das Radio Musik empfängt, während das Gehirn der Zielperson eine Reihe komplexer und verwirrender Signale empfängt, die die Synapsen mit fehlerhaften Daten überfluten, wodurch wichtige Gehirnzentren sowie die selbstbestimmte Motorik ausgeschaltet werden.</p>
<p></p>
<p>KLASSIFIZIERUNG KLASSE B - 'experimentell effizient':</p>
<p></p>
<p>Achtung! Der Mesmetron wird noch als Waffe der Klasse B - 'experimentell effizient' - eingestuft.</p>
<p></p>
<p>Das bedeutet, dass von Zeit zu Zeit unerwartete und potenziell unangenehme Nebeneffekte auftreten können (wenden Sie sich vor dem Einsatz gegen Zivilisten an Ihren Vorgesetzten oder befehlshabenden Offizier).</p>
<p></p>
<p>Bei Feldversuchen gegen bestimmte Ziele wurden gelegentlich anomale Wirkungen festgestellt, unter anderem:</p>
<p></p>
<p>1.) Erhöhte Aggression.</p>
<p></p>
<p>2.) Der äußerst seltene "Gehirnwellen-Resonanzfeedback-Loop" (meist begleitet von explosiver Schädelverformung).</p>
<p></p>
<p>Bitte melden Sie das Auftreten von Anomalien unverzüglich, und geben Sie in den Praxisanmerkungen eine klare und vollständige Beschreibung aller Umstände an. Die Felddaten, die wir von Kunden wie Ihnen sammeln, sind für uns sehr wertvoll, um diese Anomalien zu beseitigen und für den Mesmetron eine Klassifizierung für den alltäglichen Gebrauch zu erhalten!  </p>
<p></p>
<p>Vielen Dank für Ihren Einsatz für unser Unternehmen und Ihr Land!</p>
<p></p>
<p>Implied Hypnotics, Inc.</p>
</note>
