<?xml version='1.0'?>
<?xml-stylesheet type='text/xsl' href='../xsl/book.xsl'?>
<book title='Eiszack-Memoiren' icon='iconbook8.png'>
<div>Während ich dies schreibe, schaue ich auf die Mauern meines Zuhauses und erinnere mich an den Tag, an dem sein Entwurf Wirklichkeit wurde. Obwohl es mir wie gestern erscheint, war es tatsächlich vor vielen Jahren. Ich war ein impulsiver Zauberer und nicht damit zufrieden, einfach in der Geheimen Universität zu leben. Ich verbrachte Jahre damit, mein eigenes Heim zu entwerfen, einen Ort, an dem ich meine Magie in Ruhe ausüben und mich den neugierigen Blicken meiner Kollegen entziehen konnte. Ich brütete über dicken Wälzern und staubigen Schriftrollen, durchstöberte die Buchläden des Landes, und forschte selbst in uralten Ruinen, um Inspiration zu finden. Als ich schließlich meinem erschöpften Körper in einem Lager außerhalb Brumas etwas Ruhe gönnte und ehrfurchtsvoll die majestätischen Jerall-Berge bewunderte, fand ich Inspiration. Wie ein Verrückter begann ich, genau zu zeichnen, wie mein prächtiger Wohnsitz aussehen sollte. Es dauerte nicht lange, bis ich mein Meisterwerk vollendet hatte, meine Feder niederlegte und einen Schritt zurücktrat, um zu sehen, was ich geschaffen hatte. Der Eiszackturm war geboren.</div>
<div>Und nun, da das Alter mich übermannt und der Glanz in meinen Augen erlischt, möchte ich den Eiszackturm Euch geben. Der Gedanke, dass mein Traum eines Tages zu einer Ruine zerbröseln könnte, erfüllt mich mit Traurigkeit. Ich weiß, dass Ihr Euer neues Heim pflegen und, falls nötig, seine frühere Pracht wiederherstellen werdet. Bitte folgt meinen Anweisungen genau. Es gibt viel zu erzählen, und die Kraft verlässt meine Glieder.</div>
<div>Der Eiszackturm enthält viele wundersame Erfindungen. Ich habe mein ganzes Leben damit verbracht, sie zu perfektionieren, und ich hoffe, Ihr könnt sie angemessen verwenden. Mein ganzer Stolz und meine ganze Freude ist der Atronach-Altar. Wenn Ihr drei Salze eben dieser Kreaturen auf diesen Altar bringt, könnt Ihr einen Atronach-Schutzgeist beschwören, der Euch zu Willen ist. Er wird Euren einfachen Befehlen gehorchen und Euch in Zeiten der Not verteidigen. Solltet Ihr seiner müde werden, sprecht einfach zu ihm und entlasst ihn. Diese ausgezeichneten Wesen haben mich auf meinen Reisen beschützt und sollten von großem Nutzen für Euch sein.</div>
<div>Mit der Genehmigung der Geheimen Universität habe ich auch einen Zauberherstellungs- und einen Verzauberungsaltar im Turm aufstellen lassen. Ihr müsst nur noch die Magiertalgkerzen besorgen, um ihnen Energie zu geben, und sie werden Euch gute Dienste erweisen.</div>
<div>In enger Zusammenarbeit mit meinem guten Freund Sinderion, dem Meisteralchemisten von Skingrad, habe ich den Eiszack-Apparatetisch entwickelt. Dieser Tisch ist für den anspruchsvollen Alchemisten gedacht und vereinfacht das Brauen selbst der schwierigsten Tränke. Außerdem habe ich mein Alchemistengewächshaus neu eingesät mit den besten Zutaten, die Cyrodiil zu bieten hat, und tie teilweise von jenseits der Grenzen des Landes stammen.</div>
<div>Als Letztes habe ich Portale zu allen Magiergilden in Cyrodiil geschaffen. Dies sollte es erleichtern, in Notzeiten dorthin zu reisen.</div>
<div>Ich habe den Großteil meiner Habe Aurelinwae im Mystischen Warenhaus im Marktbezirk der Kaiserstadt anvertraut. Dort findet Ihr alles, was Ihr braucht, um den Eiszackturm wieder zum Leben zu erwecken. Sie wird vielleicht ein Entgelt für ihre Zeit und Mühe zur Bewachung dieser besonderen Gegenstände fordern, doch ich versichere Euch, es ist jede Münze wert. Bitte kümmert Euch um den Eiszackturm. Er war mein Heim, und seine Steine und sein Mörtel sind von einem Teil meiner selbst durchtränkt. Mögen Eure Reisen sicher sein und die Straßen, auf denen Ihr reist, frei von Gefahren.</div>
</book>
