<?xml version='1.0'?>
<?xml-stylesheet type='text/xsl' href='../xsl/book.xsl'?>
<book title='Proj. Hundeblut - Tag 7' icon='iconnote.png'>
<div>Projekt Hundeblut</div>
<div>Tag 7 Beobachtungen</div>
<div>Meine Theorie vor dem Versuch ist folgende:</div>
<div>"Eine Mischung des letzten Tranks aus Hundeblut mit dem eines kopflosen Zombies wird zu einer Bestie mit größerer Wildheit und Widerstandskraft gegen Schmerz führen."</div>
<div>Test 1</div>
<div>Subjekt 1 erhält den herkömmlichen Trank, und Subjekt 2 die neue Mischung.</div>
<div>Gefecht 1:</div>
<div>Subjekt 1 hielt etwa eine Minute lang durch und starb dann, nachdem sie Subjekt 2 eine durchschnittliche Menge an Schaden zugefügt hatte. Subjekt 2 schien die meisten Verletzungen nicht zu bemerken, die sie abbekam.</div>
<div>Gefecht 2:</div>
<div>Nach einem lang andauernden Gefecht tötete Subjekt 1 Subjekt 2, erlitt jedoch selbst fast tödliche Wunden. Subjekt 2 kämpfte bis zum bitteren Ende mit der gleichen Energie wie zu Anfang.</div>
<div>Gefecht 3:</div>
<div>Subjekt 1 wurde rasch eliminiert.</div>
<div>Gefecht 4:</div>
<div>Subjekt 1 hielt weniger als eine Minute durch. Subjekt 2 erlitt nur geringe Verletzungen.</div>
<div>Test 2</div>
<div>Subjekt A und B haben beide das Standardblut. Subjekt C und D haben beide das neue Blut.</div>
<div>Gefecht 1 (A gg. B):</div>
<div>Dauerte etwas über eine Minute, beide Hunde erlitten schwere Verletzungen und litten leicht unter ihren Wunden.</div>
<div>Gefecht 2 (A gg. B):</div>
<div>Beinah identische Ergebnisse.</div>
<div>Gefecht 3 (C gg. D):</div>
<div>Dauerte länger als zwei Minuten, beide Hunde erlitten schwere Verletzungen. Doch keiner schien außer Atem zu sein oder unter seinen Wunden zu leiden.</div>
<div>Gefecht 4 (C gg. D):</div>
<div>Dauerte weniger als 1 Minute, beide Hunde erlitten schwere Verletzungen. Keiner schien sich an seinen Wunden zu stören.</div>
<div>Es scheint, meine ursprüngliche Theorie war korrekt. Bei künftigen Versuchen werde ich versuchen, das Blut des kopflosen Zombies zu verdünnen, bevor ich es zu der Mischung gebe, um weiteren Einblick in die tatsächliche Potenz des eigentlichen Bluts zu gewinnen und zu bestimmen, wie viel der zusätzlichen Wirkung aus seiner Kombination mit den vorhandenen Zutaten stammt.</div>
</book>
