<?xml version='1.0'?>
<?xml-stylesheet type='text/xsl' href='../xsl/book.xsl'?>
<book title='Glaubenseifer' icon='iconbook10.png'>
<div>Glaubenseifer</div>
<div>Der Glaubenseifer von Sheogorath</div>
<div>Die selbsternannten Eiferer Sheogoraths glauben, dass unser Lehnsherr nicht nur ein Mann mit geheimnisvollen und wundersamen Kräften ist, sondern ein lebender Gott. Sie glauben, dass sein Wille das Land zusammenhält und seine Launen alle Dinge innerhalb des Landes stützen. Sie glauben, dass Arden-Sul, der die Winde in unseren Eingeweiden liest, der sterbliche Aspekt von Fürst Sheogorath war und wiederkommen wird, um das Reich zu säubern. Da diese Behauptungen offensichtlich lächerlich sind, kann davon ausgegangen werden, dass die Eiferer allesamt völlig verrückt sind.</div>
<div>Mit den Eiferern kann man nicht diskutieren. Mit ihnen kann man nur schwer verhandeln. Sie greifen praktisch jeden in Sichtweite an, weil sie glauben, es handle sich um Ketzer oder Ungläubige. Sie kämpfen bis zum Tod und lieben das Gemetzel. </div>
<div>Der Leser fragt sich nun, wie wird jemand zum Eiferer? Nach langer Recherche fand ich heraus, dass die Eiferer in bewohnte Gebiete schleichen und Roben zurücklassen. Jeder, der dem Glaubenseifer zugeneigt ist, kann sich diese Roben überziehen und sich ihnen so gefahrlos nähern. Man sagt, dass die Anführer der Eiferer das wahre Anliegen eines Bittstellers spüren können, selbst wenn dieser eine Robe trägt, und unaufrichtige Bittsteller auf der Stelle umbringen. </div>
<div>Aber selbst, wenn man diese Prüfung besteht, haben die Eiferer schmerzhafte Rituale, mit denen sie ihre Treue zu Sheogorath beweisen. Nur die sehr streng gläubigen Bittsteller werden aufgenommen. Jene, die diese Prüfungen nicht bestehen, werden getötet. </div>
<div>Sobald ein Anwärter als Eiferer akzeptiert wurde, werden ihm Zeremonien und magische Geheimnisse beigebracht. Am bekanntesten ist wohl das Heraufbeschwören von Fleisch-Atronachen, die ihren Befehlen gehorchen. Diese mächtigen Kreaturen sind hervorragende Kämpfer. </div>
</book>
