<?xml version='1.0'?>
<?xml-stylesheet type='text/xsl' href='../xsl/book.xsl'?>
<book title='Reiseführer Neu-Sheoth' icon='iconbook9.png'>
<div>Ein Reiseführer durch Neu-Sheoth und die Zitternden Inseln</div>
<div>Von Brenith Aralyn</div>
<div>Neu Sheoth gilt als das Juwel der Zitternden Inseln und als kulinarischer und kultureller Mittelpunkt des gesamten Reiches. Aus einer Laune heraus von Unserem Herrn Sheogorath gegründet, ist die Stadt eine Nachbildung der eigenen perfekten Vision des Wahngottes.</div>
<div>Erstmalige Besucher sind oft von der Wärme, der Großzügigkeit und der guten Laune der Bewohner Neu-Sheoths beeindruckt. Besucher werden mit offenen Armen empfangen, und man vermittelt ihnen das Gefühl, zur großen Familie von Neu-Sheoth zu gehören. Die Fülle der Sehenswürdigkeiten und die Geräuschkulisse der Stadt können den neuen Besucher überwältigen; daher soll dieser Führer dazu dienen, ihm die Eingewöhnung zu erleichtern.</div>
<div>Besucher werden feststellen, dass die Stadt in drei Hauptbezirke aufgeteilt ist: Bliss, Tiegeln und den Palastbezirk. Der Hauptanteil der Wohn- und Geschäftsgebäude in der Stadt befindet sich in Bliss und Tiegeln, während der Palastbezirk den prachtvollen Palast von Sheogorath sowie die Residenzen der herrschenden Herzöge von Mania und Dementia beherbergt.</div>
<div>Obwohl sie Teil derselben Stadt sind, bieten die Bezirke Bliss und Tiegeln ganz unterschiedliche Erlebnisse. Die glänzenden Brüstungen und goldenen Straßen von Bliss bilden einen starken Kontrast zu den einfachen Gebäuden und ungepflasterten Wegen von Tiegeln. Wer sich für reges Nachtleben und feine Küche interessiert, dürfte seine Zeit bevorzugt in Bliss verbringen, welches berühmt ist für seine extravaganten Festlichkeiten und sinnlichen Vergnügen. Wer hingegen Erlebnisse der stilleren Art sucht, sollte seine Zeit lieber mit der Erkundung Tiegelns verbringen, wo die Patrouillen der Dunklen Verführer für eine etwas ruhigere Lebensweise sorgen.</div>
<div>Neu-Sheoth verspricht für jeden Geschmack ein unvergleichliches Erlebnis. Dieser Führer wird Euch helfen, Euch auf den oft verwirrenden, aber dennoch letzten Endes lohnenden Ebenen dieser prachtvollen Stadt zurechtzufinden.</div>
<div>Ankunft in Neu-Sheoth</div>
<div>Reisende nach Neu-Sheoth erreichen dessen Tore entweder über das Hochland von Mania oder das sumpfige Tiefland von Dementia. Viele begehen den Fehler, direkt zu den Toren der Stadt zu eilen, ohne vorher die wunderschöne und erhabene Landschaft außerhalb der Stadtmauern zu erkunden. Dies ist auf jeden Fall ein Fehler, da die Wälder und Haine der Zitternden Inseln so ganz anders sind als jene, die man in allen anderen Reichen findet. Einige Erläuterungen zu diesen Gebieten sind angebracht, da ihre Erforschung ganz entscheidend ist, wenn man alles erleben möchte, was diese Region zu bieten hat.</div>
<div>Mania, lebendiges Land der stattlichen Flora</div>
<div>Ein Spaziergang zwischen den gigantischen Pilzbäumen von Mania ist ein Erlebnis, das kein Besucher der Zitternden Inseln so schnell wieder vergessen wird. Stundenlange Spaziergänge durch die Wälder von Sporenbäumen, dabei die sporenbeladene Luft tief einzuatmen -- dies sind wahrhaft bleibende Erinnerungen. Gefühle von Frieden und Zufriedenheit durchströmen den Körper und beruhigen die Seele. Es kann einem vorkommen, als fielen alle Sorgen von einem ab.</div>
<div>Nehmt Euch die Zeit, die wunderschöne Pflanzenwelt dieser Region zu erkunden. Verwöhnt Euch mit einer Alocasia-Frucht, welche bekannt ist für ihre stärkenden Eigenschaften, oder pflückt eine Asterblüte, von der manche Einheimische glauben, dass sie die Fähigkeit besitzt, die Angriffe böser Geister abzuwehren.</div>
<div>Wer vorhat, einige Zeit in der Landschaft von Mania zu verbringen, sollte auch die kleine Siedlung Halen besuchen. Die Bewohner sind hauptsächlich ortsansässige Künstler und sehr gastfreundlich zu müden Reisenden. Vergesst nicht, die entzückenden Gebiete rund um Halen zu besuchen, und genießt die friedvolle Atmosphäre.</div>
<div>Dennoch, sicher ist sicher, selbst in der idyllischen Landschaft von Mania. Während die Pfade, die sich durch die malerische Gegend schlängeln, im allgemeinen sicher sind, so bergen die umliegenden Regionen doch einige Gefahren für unachtsame Reisende. Mania ist die Heimat einer Vielzahl von nur hier heimischen Tierarten, von denen einige für weniger erfahrene Abenteurer sehr bedrohlich sein können. Wir empfehlen Euch, während Eurer Reise auf den Zitternden Inseln überall auf den deutlich markierten Wegen zu bleiben.</div>
<div>Der träge Charme von Dementia</div>
<div>Ein Sprichwort besagt: "In Dementia verbrachte Zeit ist Zeit, die nicht woanders verbracht wurde." Nie wurde ein wahreres Wort gesprochen.</div>
<div>Schon viele Besucher haben Tage damit verbracht, die kleinen Inseln von Dementia zu durchstreifen und dabei die malerische Aussicht auf das majestätische Tiefland zu genießen. Setzt Eure Reise fort über die hübschen Brücken, welche die kleinen Inseln des südlichen Dementia verbinden, und genießt danach einen wunderschönen Sonnenuntergang unter den moosbedeckten Bäumen.</div>
<div>Für eine Ruhepause bei Eurer Erkundung von Dementia empfehlen wir Euch den Besuch von Niedersuhl. Die Bewohner dieser kleinen Bauernsiedlung haben eine einzigartige Anbaumethode für außergewöhnliche heimische Pflanzen erfunden. Die Bewohner von Niedersuhl leben sehr zurückgezogen, daher sollte man sich ihnen mit dem gebührenden Abstand nähern. Hat man ihre Sitten erst einmal kennengelernt, ist es wirklich sehr interessant, einige Zeit mit ihnen zu verbringen.</div>
<div>Tipp: Einen aufregenden Tagesausflug bietet der Besuch des Freitodhügels Dieser Ort ist mit keinem anderen auf den Zitternden Inseln zu vergleichen. Reisende sollten die Gelegenheit auf keinen Fall versäumen, diese im Herzen Dementias gelegene, einmalige und faszinierende Stätte zu besichtigen. Der Besuch des Hügels ist kostenlos; allerdings haben einige Besucher Schwierigkeiten, sich wieder davon loszureißen.</div>
<div>Anreise zu den Zitternden Inseln</div>
<div>Das Betreten der Zitternden Inseln erfolgt ausschließlich nach Ermessen unseres Gebieters Sheogorath, des Fürsten des Wahnsinns.</div>
<div>Unterwegs auf den Zitternden Inseln</div>
<div>Die Zitternden Inseln lassen sich am besten zu Fuß erkunden. Nehmt Euch Zeit und schlendert die Pfade entlang, die sich mitten durch diese wunderschöne Landschaft schlängeln. Es gibt viele Möglichkeiten für müde Reisende, sich auf einem der vielen Lagerplätze auszuruhen, die hier überall verstreut zu finden sind.</div>
<div>Übernachtungsmöglichkeiten</div>
<div>Teuer</div>
<div>Zum Verwöhnten Bettler, Bliss. Rabenbeißer und seine Frau Sheer-Meedisch betreiben im Bezirk Bliss in Neu-Sheoth ein schönes Gasthaus. Die Zimmer sind hübsch eingerichtet, und das Essen ist für die Gegend überdurchschnittlich gut. Den Wein können wir sehr empfehlen -- er gehört zum Besten, das in der Stadt zu haben ist. Viele Reisende kehren am liebsten um die Mittagszeit im "Verwöhnten Bettler" ein. Die Preise sind dann zwar nicht niedriger, aber Sheer-Meedish ist zu dieser frühen Stunde oft wesentlich besser gelaunt.</div>
<div>Preiswert </div>
<div>Kränkel-Klaras Krug, Tiegeln. Lasst Euch durch den Namen nicht täuschen: Kränkel-Klaras Krug entspricht genau dem, was man von einem Gasthaus im Zentrum Tiegelns erwarten würde. Die Unterkunft ist zwar nicht so feudal wie im nahe gelegenen "Verwöhnten Bettler", aber dennoch zufriedenstellend. Wenn es Kränkel-Klara gut genug geht, um zu arbeiten, ist sie eine freundliche Wirtin. Das Essen ist genießbar, wie auch die Getränke. Nach dem Besuch solltet Ihr auf keinen Fall vergessen, bei Earil in "Earils Mysterien" vorbeizuschauen. Er hält ein breites Sortiment an magischen Artikeln bereit, darunter auch einige sehr wirksame und preisgünstige Zauber zur Krankheitsheilung.</div>
<div>Einkaufen</div>
<div>Allerlei Schätze, Bliss</div>
<div>Wenn Ihr auf der Suche nach... na ja... irgendetwas seid, dann ist "Allerlei Schätze" in Bliss der richtige Ort, um mit der Suche zu beginnen. Die Händlerin Tilse Arelith bietet ein großes Sortiment an Waren für den anspruchsvollen Kunden. Sie ist außerdem überaus bereit, einen guten Preis auszuhandeln für Dinge, die Ihr auf Euren Reisen findet und nicht mehr haben wollt.</div>
<div>Jillettes Waffen, Bliss</div>
<div>Einen besseren Waffenladen werdet Ihr in ganz Neu-Sheoth nicht finden. Jillette führt ein gutes Geschäft und hat normalerweise eine große Auswahl an gebrauchsfertigen Waffen auf Lager. Sie führt vor Ort Reparaturen aus und scheint sich besonders bei Hieb- und Stichwaffen viel Mühe zu geben. Diesen Laden müsst Ihr unbedingt besuchen.</div>
<div>Buchhandlung von Bliss</div>
<div>Solltet Ihr nach Lesestoff für Eure Reise suchen, dann seid Ihr hier richtig. Sontaire ist eine außerordentlich freundliche Buchhändlerin mit scharfem Blick, und zwar nicht nur in Bezug auf Bücher. Ihr werdet nicht enttäuscht sein, wenn Ihr einen Teil Eures hart verdienten Goldes in diesem Laden lasst.</div>
<div>Verziertes Visier, Tiegeln</div>
<div>Falls Euch danach sein sollte, eine Rüstung zu kaufen, seid Ihr im "Verzierten Visier" in Tiegeln an der richtigen Adresse. Nachdem der Laden kürzlich unter der neuen Leitung von Dumag gro-Bonk wiedereröffnet wurde, scheint er ganz gut zu laufen. Dumag wird Euch gerne eine neue Rüstung verkaufen, Eure alten Lieblingsstücke reparieren oder einfach nur mit Euch zusammensitzen und Euch seine recht ausführliche und interessante Lebensgeschichte erzählen.</div>
<div>Earils Mysterien, Tiegeln</div>
<div>Viele Abenteurer reisen ungern ohne ein volles Zauberbuch, und "Earils Mysterien" ist in Neu-Sheoth der richtige Ort, um sich mit den neuesten Zaubersprüchen einzudecken. Manchmal kommt es einem vor, als stünde die Zeit still, wenn man in dem ausgezeichneten Sortiment von Zaubern stöbert. Sehr zu empfehlen.</div>
<div>Die Fundgrube, Tiegeln.</div>
<div>Es gibt hier sicherlich eine seltsame Auswahl von Gegenständen, aber bei einem Besuch der "Fundgrube" in Tiegeln langweilt man sich garantiert keinen Augenblick lang. Der Besitzer Abhuki hat das ganze Reich durchkämmt, um ein faszinierendes und vielfältiges Sortiment an magischen Gegenständen zusammenzutragen, das seinesgleichen sucht. Seht Euch in Ruhe um -- wer weiß, was Ihr vielleicht dort findet!</div>
</book>
