<?xml version='1.0'?>
<?xml-stylesheet type='text/xsl' href='../xsl/book.xsl'?>
<book title='Fenroys Delirien' icon='iconbook9.png'>
<div>Fenroys Delirien</div>
<div>[Die folgenden Bruchstücke wurden in der Zelle des Verfassers kurz vor seinem allzu frühen Freitod gefunden. Da sie hauptsächlich auf Bettlaken und den blanken Steinen des Fußbodens geschrieben wurden, wobei er seine eigenen Körperflüssigkeiten als Tinte verwendete, stellen einige Stellen die Vermutungen des Herausgebers dar, was der Verfasser wohl gemeint haben könnte.]</div>
<div>Mutter hat gesagt, es gäbe keine Gründe</div>
<div>Es sei einfach so, wie es ist</div>
<div>Mutter lügt</div>
<div>Regen kann ich sehen, Regen kann ich fühlen</div>
<div>Den Wind kann ich nur fühlen</div>
<div>Jemand versteckt sich</div>
<div>Wenn ich durch den Wald spaziere, hören die Vögel auf zu zwitschern. Sie reden über mich. Ich weiß es genau. Sie haben nur Angst, es mir ins Gesicht zu sagen.</div>
<div>Boot</div>
<div>Brot</div>
<div>geheimnamegeheimnamegeheimname</div>
<div>Er berührt mich, wenn ich nicht hinschaue.</div>
<div>Manchmal höre ich, wie die Leute über ihren Tag reden. Sie reden über ihre Familie und das Wetter und gestern und morgen. Sie sagen, was für ein schöner Tag, und wie war Euer Tag, und schönen Tag noch. Ich sage blablablabla. Wie kann man den Tag genießen, wenn man ihn mit jedem teilen muss? Zeit ist etwas Privates. Der Drache verbirgt sie vor uns allen und teilt sie nur nach und nach aus. Spart eure Zeit. Spart eure Zeit. Meine halte ich unter Verschluss. Wo niemand sie finden kann. Nicht einmal Er.</div>
<div>Halt mich jetzt</div>
<div>Wieg mich sanft</div>
<div>Meine Tränen brennen, Schatz</div>
<div>Beschrei es nicht</div>
<div>Beschrei es nicht</div>
<div>Halt den Atem an, nur noch einen großen</div>
<div>Ein letzter Atemzug</div>
<div>Und wir sind fertig</div>
<div>Er redet die ganze Zeit, aber seine Worte sind sinnlos. Reden, reden. Lass uns reden. Nie handeln. Immer nur reden. Worte werden sinnlos. Sie schweben in der Luft. Lösen sich wie Darmwinde auf. Er soll aufhören zu reden. Macht, dass er aufhört, mit mir zu reden.</div>
<div>Passt bei Frauen immer gut auf. Sie sehen Dinge, die wir nicht sehen. Ein Lächeln. Ein flüchtiger Blick. Uns bedeuten sie nichts, ihnen alles. Sie verdrehen ihr Lächeln, um unserem zu begegnen. Sie wenden den Blick ab, einfach so. Beobachtet sie genau. Sie beherrschen die Welt; sie wissen es nur nicht.</div>
<div>Bin ich unentschlossen? Ja und nein.</div>
<div>Heute haben sie mir Essen gebracht. Ich habe es gegessen, obwohl ich weiß, dass es vergiftet war. Sie tun heimlich schwarzes Mehl und Randwurz hinein. Sie glauben, mich damit ruhigstellen zu können. So dumm bin ich nicht. Manchmal zerkaue ich das Brot und spucke es in die Ecken meiner Zelle. Keiner bemerkt es, und nach einer Weile fressen es die Ratten. Es stellt sie ruhig. Wenn ich die Ratten esse, ist das Gift verdünnt. Und ich komme in Besitz ihrer Erinnerungen.</div>
<div>Ich finde es unfair, dass ich gezwungen werde, mich mit den Dummen abgeben zu müssen. Mit den Stumpfsinnigen. Mit den Pedantischen. Sie bestimmen über mich, sagen Geh dahin und Tu das und Iss das und Töte das. Sie wissen nicht, dass ich ihre Namen kenne. Irgendwann erwische ich sie. Und dann bestimme ich.</div>
<div>Wartet nur ab</div>
<div>Gute Götter kommen und gehen, aber</div>
<div>Irgendwann stürzen alle Herren</div>
<div>Ein Gott kann als Sterblicher aufwachen.</div>
<div>Wenn ich aus meinen Fehlern lerne, werde ich irgendwann aufhören, sie zu machen? Kann ich Gleichgewicht finden, vollkommene Harmonie mit mir selbst erreichen? Sollte ich diesen Punkt suchen, an dem keine Fehler mehr gemacht werden können? An dem alle Lektionen gelernt sind? Sterben wir, wenn das geschieht? Werden wir zu Göttern? Wollen uns die Götter überhaupt?</div>
<div>Vielleicht gehen alle Hunde absichtlich nach draußen. Vielleicht kann man über eine Entscheidung allzu viel nachdenken. Kann ein Traum zu wahnsinnig werden? Er weiß es. Er weiß es. Er weiß es.</div>
<div>Geschichten sind etwas für Kinder und Träumer. Poesie ist etwas für Schwächlinge und Wahnsinnige. Epen rühmen die Schmachvollen und schmähen die Ruhmvollen. Ihr sollt Gedanken lesen, nicht Worte.</div>
<div>Ich glaube, es wird Zeit, zu gehen. Er ist immer noch in meinem Kopf, aber ich glaube, wenn ich ganz still bin,geht er vielleicht. Psst. Psst.</div>
</book>
