<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="buch.xsl"?>
<buch name="Zainsubanis Notizen" preis="0" gewicht="0.20">
<p>
<br />Zainsubanis Notizen<br /><br /><br /><br />[Es handelt sich hier um Notizen über die Bewohner Aschlands und den Nerevarine-Kult, die für Euch von Hassour Zainsubani zusammengestellt wurden]<br /><br />Die Bewohner Aschlands sind direkte Nachkommen der Aldmeri-Völker, die dem Propheten Veloth in die Länder folgten, die wir heute als Morrowind bezeichnen. Die Bewohner Aschlands bewahren das bescheidene nomadische Leben und den primitiven Ahnenkult ihrer Vorfahren und verachten das bequeme Leben und den dekadenten Glauben der sesshaften Dunmer-Kulturen der Großen Häuser. Das Ödland ist karg und gnadenlos, und wir sind ein hartes Volk. Aber es liegt Schönheit und Ehre in unserem einfachen Leben, und die Snobs in den Tempeln und Großen Häusern tun schlecht daran, uns als primitive Wilde abzutun.<br /><br />Bewohner Aschlands und Fremde<br />Die meisten Bewohner Aschlands wünschen, alle Fremden und ihre falschen Götter könnten aus Morrowind vertrieben werden. Allermindestens wünschen sie, von den fremden Teufeln in Frieden gelassen zu werden. Die Bewohner Aschlands halten es für unehrenhaft, Unbewaffnete anzugreifen, würden aber ohne Zögern Bewaffnete töten, die sie oder ihren Clan beleidigen. Kein Bewohner Aschlands ist so dumm, gegen das Kaiserreich Krieg zu führen. Wenn jedoch die Möglichkeit bestünde, einen solchen Krieg zu gewinnen, würden viele mit Freude ihr Leben für einen Sieg geben.<br /><br />Gastlichkeit in Aschland<br />Ein Fremder, der das Zelt eines Aschländers ohne Einladung betritt, muss damit rechnen, angegriffen zu werden. Die Gebräuche können sich von Stamm zu Stamm unterscheiden, aber wenn Ihr Euch entfernt, wenn Ihr dazu aufgefordert werdet, wird Euch vielleicht verziehen. Laßt in Bezug auf Ashkhans, die Stammeshäuptlinge, und Weise Frauen, Seher und Beraterinnen des Stammes, besondere Vorsicht walten. Einige sind gastfreundlich, andere wiederum feindselig. Seid freundlich und geht, falls Ihr dazu aufgefordert werdet. Erregt Ihr ihren Zorn, werdet Ihr unter Umständen angegriffen.<br /><br />Herausforderungen in Aschland<br />Bei einer sportlichen Herausforderung darf abgelehnt werden. Bei einem Ehrenhandel gilt eine Ablehnung als Schande. Herausforderungen in Ehrenhändeln werden aufgrund von Beleidigungen in Wort oder Tat ausgesprochen oder stellen einen Brauch dar, bei dem die Herausforderung zu einem Statut oder Ritual gehört.<br /><br />Glauben in Aschland<br />In Aschland wird man in den Ahnenkult seines Clans hineingeboren. Der Nerevarine-Kult ist allerdings anders; dies ist ein sehr kleiner Kult mit wenigen weisen Frauen, welche die Gabe der Vorhersehung haben, und wenigen heiligen Kriegshelden, welche die Seherinnen bewachen und beschützen. Sul-Matuul, der Ashkhan der Urshilaku, ist der Krieger-Protektor, und Nibani Maesa, ebenfalls von den Urshilaku, ist die Orakel-Seherin des Kultes.<br /><br />Der Nerevarine-Kult<br />Sie huldigen dem Großen Ashkhan und Hortator, Nerevar Mond-und-Stern, der in vergangenen Zeitaltern die bösen, gottlosen Zwerge besiegte und den verräterischen Dagoth Ur samt seinen üblen Heeren unter den Roten Berg verbannte. Der Kult hat nur geringe Bedeutung im Glauben der Bewohner Aschlands, und nur bei den Urshilaku besitzen seine Anhänger Einfluss. Andere Aschländer-Stämme teilen die Grundlagen des Kultes, betrachten die nerevarinischen Prophezeiungen aber mit Skepsis und Argwohn.<br /><br />Die nerevarinischen Prophezeiungen<br />Es heißt, dass Prophezeiungen die Rückkehr der Reinkarnation von Nerevar vorhersagen, der die Fremden aus Aschland vertreibt, die falschen Götter im Tempel zerstört und den wahren Ahnenglauben wieder einführt. Es ist ein Traum, der jedem Bewohner Aschlands gefallen würde, aber viele von ihnen glauben, dass es sich um wenig mehr als eine dumme alte Legende handelt.<br /><br />Die Urshilaku-Aschländer<br />Die Urshilaku sind die Bewohner des nördlichen Aschlands und der Westspalte im Nordwesten von Vvardenfell. Der Ashkhan Sul-Matuul ist ihr Oberhaupt, ein tapferer und respektierter Kriegsherr, der zugleich Protektor des Nerevarine-Kultes ist. Das Lager der Urshilaku zieht mit den Herden, ist aber meist in der Nähe des Geistermeers aufgeschlagen, nördlich des Dorfes Maar Gan, an der Nordküste des nördlichen Aschlands.<br />
</p>
</buch>
