<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="buch.xsl"?>
<buch name="Morgengrauen und Dämmerung" preis="25" gewicht="3.00">
<p>
<br />Das Buch vom Morgengrauen und der Abenddämmerung<br /><br /><br /><br />[Das Buch vom Morgengrauen und der Abenddämmerung ist eine Sammlung aus Sprichwörtern und Aphorismen, die dem Tribunal und seinen Heiligen und Dienern zugeschrieben werden. Viele dieser Sprichwörter sind in Morrowind zu geflügelten Worten geworden. Die folgende Aufstellung zeigt viele der einfachsten Einsichten der Gläubigen.]<br /><br /><br />Sprich nur gut von den Göttern.<br /><br />Über die Wahrheit lässt sich nicht streiten.<br /><br />Gerüchte entstammen dem Haus des Chaos.<br /><br />Zähle nur die glücklichen Stunden.<br /><br />Kein Kind hat das Herz eines Sünders.<br /><br />Der Glaube soll dein einziges Gesetz sein.<br /><br />Die Angst vor dem Narren ist der Beginn der Weisheit.<br /><br />Almsivi zu jeder Stunde.<br /><br />Deine Fürsten seien bei dir, wohin du auch gehst.<br /><br />Trost wird gegeben, Recht muss genommen werden.<br /><br />Lerne durch Dienen.<br /><br />Im Herzen Licht; im Kopf das Gesetz.<br /><br />Gesegnete Almsivi, Gnade, Herrschaft, Mysterium.<br /><br />Schmiede einen leidenschaftlichen Glauben im Feuer des Leids.<br /><br />Präge dem Auge das Bild der Ungerechtigkeit ein.<br /><br />Der Tod entehrt nicht; die Geister glänzen in Herrlichkeit.<br /><br />Der Glaube besiegt alles. Seien wir dem Glauben ergeben.<br /><br />Lieber unter dem Bösen leiden, als etwas Böses tun.<br /><br />Frohlocket, im Himmel ist Herrlichkeit!<br /><br />Die Torheit bewahrt sich ihre Macht, Schaden anzurichten.<br /><br />Manchen ist es verboten - dir nicht.<br /><br />Oh, wie selten doch die Weisheit in unseren Herzen regiert!<br /><br />Gesegnet sind wir, die wir Almsivi dienen.<br /><br />Drei Stimmen singen Gnade, Herrschaft, Mysterium.<br /><br />Bestelle nicht die Felder der Hölle.<br /><br />Das dreifach abgedichtete Haus hält dem Sturm stand.<br /><br />Schütze uns alle mit deinem Leben und deinem Blut.<br /><br />Können sich Geister oder die Gerechtigkeit im Lauf der Zeit verändern?<br /><br />Bereite dich auf dein Ende vor, Sterblicher!<br /><br />Nimm die grenzenlose Gnade an.<br /><br />Begib dich in die Ekstase des Dichtergottes.<br /><br />Knie vor dem Stuhl des Lehrers.<br /><br />Drei Hände, drei Herzen, drei Augen.<br /><br />Verbirg nichts vor deinem Richter.<br /><br />Verwandle Dunkelheit in Licht.<br /><br />Weise weder deinen Bruder, noch die Geister von dir.<br /><br />Almsivi, gesegnet durch Geburt, Leben und Geist.<br /><br />Möge der Zorn des Dichters aus glühender Asche leuchten.<br /><br />Wer kann gegen uns sein, wenn Vivec mit uns ist?<br /><br />Schicksal - monströs und leer - das verrückte Rad des Bösen.<br /><br />Wie schwarz kann mein verbrennendes Herz sein?<br />
</p>
</buch>
