<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="buch.xsl"?>
<buch name="Das Braune Buch von 3Ä 426" preis="75" gewicht="3.00">
<p>
<br />DAS BRAUNBUCH DES FÜRSTENHAUSES TELVANNI<br /><br /><br /><br />[Bei dem Braunbuch handelt es sich um ein Jahrbuch der Ratsangelegenheiten der Telvanni im Vvardenfell-Distrikt für das Jahr 3Ä 426. Es listet die derzeitigen Mitglieder des Rats, deren Wohnsitz und ihre Vertreter bzw. Sprecher in Sadrith Mora auf. Außerdem sind darin wichtige Ereignisse und Ratsbeschlüsse für dieses Jahr aufgezeichnet.]<br /><br /><br />Ratsherren des Hauses Telvanni, Vvardenfell-Distrikt, Kaiserliche Ära 426<br /><br />Erzmagister Gothren, Fürst Hochmagier im telvannischen Rat, Vvardenfell-Distrikt, Turm Tel Aruhn, Ost-Molag-Amur, Distrikt von Vvardenfell, Provinz Morrowind<br /><br />Meister Aryon, Magierfürst im telvannischen Rat, Vvardenfell-Distrikt, Turm Tel Vos, Dorf Vos, Weidenländer, Distrikt von Vvardenfell, Provinz Morrowind<br /><br />Meister Neloth, Magierfürst im telvannischen Rat, Vvardenfell-Distrikt, Turm Tel Naga, Sadrith Mora, Distrikt von Vvardenfell, Provinz Morrowind<br /><br />Meisterin Dratha, Magierfürstin im telvannischen Rat, Vvardenfell-Distrikt, Turm Tel Mora, Die Weidenländer, Distrikt von Vvardenfell, Provinz Morrowind<br /><br />Meisterin Therana, Magierfürstin im telvannischen Rat, Vvardenfell-Distrikt, Turm Tel Branora, Azuraküste, Distrikt von Vvardenfell, Provinz Morrowind<br /><br /><br />Ratsvertreter vom Haus Telvanni, Ratshallen, Sadrith Mora<br /><br />Für Erzmagister Gothren: Sprecher Mallam Ryon, Magier <br /><br />Für Meister Aryon: Sprecher Arara Uvulas <br /><br />Für Meister Neloth: Sprecher Raven Omayn <br /><br />Für Meisterin Therana: Felisa Ulessen <br /><br />Für Meisterin Dratha: Sprecher Mallam Ryon <br /><br /><br /><br /><br />Ratsbeschlüsse<br /><br />Als Reaktion auf wiederholte Proteste von Herzog Dren und Vertretern der anderen Fürstenhäuser erinnerte sie der telvannische Rat daran, dass gemäß den überlieferten Gesetzen und Bräuchen der telvannische Rat den Ambitionen und Unternehmungen seiner einzelnen Mitglieder keinerlei Beschränkungen auferlege. Wenn sich das Imperium oder die Räte der anderen Häuser Telvannis der Erforschung und Kolonisierung der Ödländer und Wüsten Vvardenfells entgegenstellen möchten, können sie dies gerne tun, und zwar mit den besten Wünschen der Ratsherren, jedoch wird der telvannische Rat solchen Bestrebungen keinesfalls seine Ressourcen oder Autorität leihen.<br /><br />Der Rat erhebt erneut Einspruch gegen die Vorschläge, die Herzog Dren und dem Hohen Rat im Zusammenhang mit Sklaverei und Sklavenhandel im Vvardenfell-Distrikt unterbreitet worden sind. Das Recht auf Besitz von und Handel mit Sklaven ist durch die Bedingungen des Waffenstillstandsvertrags garantiert, und der telvannische Rat wird sich keinesfalls auf Diskussionen über Schmälerungen dieser Rechte einlassen.<br /><br />
</p>
</buch>
