<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="buch.xsl"?>
<buch name="Das Firmament" preis="40" gewicht="3.00">
<p>
<br />Das Firmament<br />von Ffoulke<br /><br /><br /><br />Die Sterne von Tamriel sind in dreizehn Sternbilder unterteilt. Drei davon sind die Hauptkonstellationen, bekannt als die Wächter. Hierzu gehören der Krieger, der Magier und die Diebin. Jeder der Wächter beschützt seine drei Schützlinge vor dem dreizehnten Sternbild, der Schlange.<br /><br /><br /><br /><br /><br /><br />Der Krieger<br /><br /><img src="pic/efoulkefirmament_warrior.png"  width="256" height="256" /><br /><br /><br /><br />Der Krieger ist ein Wächtersternbild und beschützt daher während seiner Zeit (Erste bis Zweite Saat) seine Schützlinge vor der Schlange. Seine Schützlinge sind die Fürstin, das Schlachtross und der Fürst. Wer im Zeichen des Kriegers geboren wird, ist im Umgang mit Waffen aller Art äußerst geschickt, neigt aber zu einem reizbaren Naturell.<br /><br /><br /><br /><br /><br /><br /><br /><br />Der Magier<br /><br /><img src="pic/efoulkefirmament_wizard.png" width="256" height="256" /><br /><br /><br /><br />Der Magier ist ein Wächtersternbild, das von Sonnenuntergang bis Morgenstern regiert. Seine Schützlinge sind der Lehrling, der Golem und das Ritual. Jene, die im Zeichen des Magiers geboren sind, besitzen ein besonderes Talent für Magie und für alle Arten von Beschwörungen, sind aber oft arrogant und geistesabwesend.<br /><br /><br /><br /><br /><br /><br /><br /><br />Die Diebin<br /><img src="pic/efoulkefirmament_thief.png"  width="256" height="256" /><br /><br /><br /><br /><br /><br />Die Diebin ist das dritte und letzte Wächtersternbild, und ihre Zeit erstreckt sich über die dunklen Monate von Sonnenuntergang bis Morgenstern. Ihre Schützlinge sind die Liebende, der Schatten und der Turm. Jene, die im Zeichen der Diebin geboren werden, führen nicht automatisch das Leben eines Diebs; sind aber eher bereit, Risiken einzugehen und kommen dabei aber nur selten zu Schaden. Aber auch sie kann das Glück verlassen und so finden sie häufig bei ihren riskanten Unternehmungen ein vorzeitiges Ende.<br /><br /><br />Die Schlange<br /><br />Die Schlange wandert ruhelos am Himmel dahin und regiert zu keiner speziellen Zeit; ihre Bewegungen lassen sich jedoch bis zu einem gewissen Grade vorhersagen. Diejenigen, die im Zeichen der Schlange geboren werden, haben keine gemeinsamen Charakteristika und zu ihnen können sowohl jene gehören, denen großer Segen zuteil wurde als auch jene, die einen schweren Fluch zu tragen haben.<br /><br />Die Fürstin<br /><br />Die Fürstin ist ein Schützling des Kriegers, und sie regiert im Monat Herzfeuer. Wer im Zeichen der Fürstin geboren wird, ist liebenswürdig und geduldig.<br /><br />Das Schlachtross<br /><br />Das Schlachtross ist ein Schützling des Kriegers, und es regiert im Monat Jahresmitte. Wer im Zeichen des Schlachtrosses geboren wird, ist ungeduldig und durchstreift rastlos die Welt.<br /><br />Der Fürst<br /><br />Der Fürst regiert im Monat Erste Saat, und während der Saatzeit untersteht ihm ganz Tamriel. Wer im Zeichen des Fürsten geboren wird, ist stärker und gesünder als jene, die unter anderen Zeichen geboren werden.<br /><br />Der Lehrling<br /><br />Der Lehrling regiert im Monat Sonnenhöhe. Wer im Zeichen des Lehrlings geboren wird, hat eine besondere Neigung zu Magie aller Art, ist ihr gegenüber jedoch auch anfälliger.<br /><br />Der Atronach<br /><br />Der Atronach (oft auch der Golem genannt) ist ein Schützling des Magiers. Er regiert im Monat Sonnenuntergang. Wer in diesem Zeichen geboren wird, kann von Natur aus auf große magische Energien zurückgreifen, ist jedoch nicht in der Lage, eigene Magie zu erschaffen.<br /><br />Das Ritual<br /><br />Das Ritual ist ein Schützling des Magiers, und er regiert im Monat Morgenstern. Das Schicksal der in diesem Zeichen Geborenen wird stark von den verschiedenen Stellungen der Monde und Götter beeinflusst<br /><br />Die Liebende<br /><br />Die Liebende ist ein Schützling der Diebin, und sie regiert im Monat Sonnenaufgang. Wer im Zeichen der Liebenden geboren wird, ist graziös und leidenschaftlich.<br /><br />Der Schatten<br /><br />Der Schatten regiert im Monat Zweite Saat. Er gewährt denjenigen, die in seinem Zeichen geboren werden, die Fähigkeit, sich im Schatten zu verbergen.<br /><br />Der Turm<br /><br />Der Turm ist ein Schützling der Diebin, der im Monat Eisherbst regiert. Die im Zeichen des Turms Geborenen haben ein besonderes Talent, Gold zu finden und können Schlösser aller Art öffnen.<br />
</p>
</buch>
