<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="buch.xsl"?>
<buch name="Sadrith Mora-Führer" preis="3" gewicht="0.20">
<p>
<br />Sadrith-Mora-Führer<br /><img src="pic/sadrithmoraregion_377_253.png"  width="377 " height="253" /><br /><br />Sadrith Mora ist der Sitz des Fürstenhauses Telvanni und Heimat des telvannischen Rates, obwohl heute nur noch ein telvannischer Ratsherr in Sadrith Mora lebt. Sadrith Mora ist eine Ansiedlung auf einer Insel und nur auf dem Seeweg oder durch Teleportation zu erreichen. Die Stadt ist groß, mit vielen Handwerkern, Händlern und Lehrmeistern, doch nur telvannische Gefolgsleute dürfen sie betreten; Fremdländer sollten sich auf die Taverne 'Zum Torbogen', die Wolfenhalle und die kaiserlichen Viertel der Garnisonslegion und Gilden beschränken. Die Hafenanlagen befinden sich in der geschützten Bucht an der westlichen Seite der Insel; und ein Pfad führt von den Hafenanlagen zur Taverne 'Zum Torbogen'. Jenseits des Wirtshauses zum Torbogen liegt der Große Markt mit zahlreichen Handwerkern und Händlern und ein kleiner Sklavenmarkt. Nördlich des Großen Marktes steht die Telvanni Ratshalle, eine große von riesigen Pilzstielen getragene Kugel. Im Osten des Großen Marktes liegt Tel Naga, der gewaltige Zaubererturm Wohnsitz des telvannischen Ratsherren Magierfürsten Meister Neloth.<br /><br />Weltliche und geistliche Dienste<br /><br />Fremdländer können Dienste der Kriegergilde, der Magiergilde und des kaiserlichen Kults in der Wolfenhalle in Anspruch nehmen. Mitglieder der Diebesgilde versammeln sich in der Taverne 'Zur Dreckigen Muriel'. Die Dienste des Fürstenhauses Telvanni und des Tribunals-Tempels befinden sich in der Ratshalle; zusätzliche telvannische Dienste befinden sich im Distrikt des großen Marktes und in Tel Naga. Das Kaufmannsgasthaus 'Wirtshaus zum Torbogen' ist das einzige Haus mit öffentlichen Betten. Mitglieder der Kriegergilde, der Magiergilde und des kaiserlichen Kults suchen die Gastfreundschaft in der Wolfenhalle. Verwandtschaft und Gefolgsleute der Telvanni residieren im 'Wirtshaus zum Torbogen', in der Wolfenhalle, in der örtlichen Taverne oder in Tel Naga. Der Große Markt bietet viele Dienste und Händler und viele andere sind über die Stadt verstreut. Es gibt zwei Tavernen: 'Zur Dreckigen Muriel', für Fremdländer, und 'Faras Höhle in der Mauer' für ansässige Dunmer. Tel Naga ist der Zaubererturm von Meister Neloth.<br /><br />Bedeutende Personen<br /><br />Wenn Ihr kein Telvanni oder Gefolgsmann der Telvanni seid, so solltet Ihr Angaredhel, Präfekt der Gastfreundschaft im 'Wirtshaus zum Torbogen', und Ery, den Wirt, kennen. In der Wolfenhalle ist Hrundi der Nord Kämmerer der Kriegergilde, Procyon Nigiliusis der Kämmerer der Magiergilde und Aunius Autrus Priester des kaiserlichen Kults. Der große Helende, Chef der Diebesgilde, kommt regelmäßig in die Taverne 'Zur Dreckigen Muriel'. Telvannische Zauberer und Gefolgsleute besuchen die Ratshalle, um sich mit den telvannischen Sprechern (die Sprecher sind Vertreter ihrer Magierfürsten-Ratsherren) Felisa Ulessen, Galos Mathendis, Arara Uvulas, Mallam Ryon, Raven Omayn und Dalyne Arvel, Telvannischer Ratsschreiber, zu besprechen. Magierfürst-Ratsherr Meister Neloth lebt in Tel Naga, dem Zaubererturm in der Mitte der Stadt.<br /><br />Reisen und Beförderung<br /><br />Sadrith Mora ist eine Insel, es gibt keine Straße oder Brücke zum Festland. Um das Festland zu besuchen, muss man entweder fliegen, schwimmen oder über das Wasser gehen können, oder man muss sich auf die Schiffer am Hafen oder den Gildeführer der Magiergilde verlassen. Gals Arethi am Hafen bietet Schiffspassagen nach Ebenherz, Tel Branora, Tel Mora und Dagon Fel an. Iniel in der Magiergilde der Wolfenhalle kann Euch für eine bescheidene Gebühr nach Ald'ruhn, Vivec, Caldera und Balmora teleportieren.<br />
</p>
</buch>
