<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="buch.xsl"?>
<buch name="Balmora-Führer" preis="3" gewicht="0.20">
<p>
<br />Balmora-Führer<br /><img src="pic/balmoraregion_377_253.png"  width="377 " height="253" /><br /><br /><br /><br />Balmora ist der Sitz des Fürstenhauses Hlaalu und die größte Siedlung in Vvardenfell nach der Stadt Vivec. Balmoras vier Distrikte sind die Hochstadt, das Händlerviertel, die Handwerksstadt und die Mondfalter-Festung. In der Hochstadt, auf dem Hügel im Westen, findet man den Tribunals-Tempel, die Hlaalu-Ratshallen, reiche Güter, bessere Geschäfte und das Gildenhaus der Morag-Tong. Das Händlerviertel, gleich westlich des Flusses, liegt in der Mitte eines großen Platzes nördlich des Südtors mit der Anlegestelle der Schlickschreiter an der Südmauer, östlich des Südtors. Die Kriegergilde und Magiergilde und die meisten Geschäfte und Gasthäuser von Balmora liegen an den Straßen im Händlerviertel. In der Handwerksstadt östlich des Flusses, wo die Bürgerlichen und Armen leben, findet man einige bescheidene Tavernen und wenige Händler. Die Mondfalter-Festung, ein gutes Stück südöstlich der Stadt, beherbergt die Garnison der Legionen und den kaiserlichen Kult.<br /><br />Weltliche und geistliche Dienste<br /><br />Dienste des Fürstenhauses Hlaalu findet man im Hlaalu Ratshaus in Hochstadt. Gläubige des Tempels suchen Trost und Gottesdienste im Balmora-Tempel im Südosten. Fremdländer müssen die Stadt durch das Südtor verlassen und sich östlich auf den gut markierten Straßen zur Mondfalter-Festung zu den kaiserlichen Legionen und den Diensten des kaiserlichen Kults begeben. Die Gildenhäuser der Kriegergilde und der Magiergilde befinden sich an der Straße nördlich des Platzes im Händlerviertel. Dienste der Morag Tong findet man in deren Gildenhaus im äußersten Nordwesten von Hochstadt. Bessere Geschäfte gibt es in Hochstadt auf dem Hügel, mit zahlreichen Händlern im Händlerviertel westlich des Flusses und einigen in der Handwerksstadt östlich des Flusses.<br /><br />Bedeutende Personen<br /><br />Keiner der Hlaalu-Ratsherren lebt in Balmora. Nileno Dorvayn in der Ratshalle ist der ranghöchste ansässige Hlaalu. In der Kriegergilde ist Eydis Feuerauge der Kämmerer. Ranis Athrys ist der Kämmerer der Magiergilde. Ethasi Rilvayn ist der Kämmerer der Morag Tong. Feldrelo Sadri ist der ranghöchste Kleriker des Balmora-Tribunals-Tempels. Der schillernden 'Honigmund' Habasi wird nachgesagt, dass sie die Chefin der örtlichen Diebesgilde sei.<br /><br />Reisen und Beförderung<br /><br />Eine gute Straße führt südlich nach Pelagiad, Seyda Neen, Ebenherz und Vivec. Ein holpriger Weg durch die Wildnis führt südwestlich am Odai entlang zum Fischerdorf Hla Oad. Ausgebesserte Straßen führen nördlich nach Caldera und Ald'ruhn. Die Anlegestelle der Schlickschreiter liegt am Westufer des Flusses nahe dem Südtor. Schlickschreiter verkehren nach Ald'ruhn, Suran, Ald'ruhn und Seyda Neen. Gildenführer der Magiergilde teleportieren Euch gegen eine Gebühr nach Ald'ruhn, Vivec, Caldera und Sadrith Mora. Hla Oad liegt südwestlich an der Küste. Ein nicht ausgebauter Pfad führt nordöstlich über die Schluchten der Foyada Mamaea zur Geisterpforte; dem Pfad kann man leicht folgen, jedoch werden die Pilger, die diesen Weg zum Schrein der Geisterpforte nehmen, häufig von gefährlichen Tieren angegriffen.<br />
</p>
</buch>
