<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="buch.xsl"?>
<buch name="Urkunde der Gastlichkeit" preis="0" gewicht="0.20">
<p>
<br />* Urkunde der Gastlichkeit *<br /><br /><br /><br />Durch die Verkündung des Hauses Telvanni, Sadrith Mora, Vvardenfell-Distrikt, durch die Autorität des Höchsten Rates des Großes Hauses Telvanni und seiner Kunden- und Nebenhäuser und Clans<br /><br />Hiermit bei den Generalsitzungen der Magierfürsten und ihrer Sprecher, gehalten für den Distrikt des Hauses Telvanni in Sadrith Mora am 16. Zweite Saat im vierhunderteinundzwanzigsten Jahr der Herrschaft unseres Höchsten Königs Hlaalu Athyn Llethan, durch die Gnade Aller Götter, König von Morrowind, Herzog von Gramfeste; Verteidiger des Volkes und des Rechtes; Treuer Diener des Kaisers und des Reiches; usw.<br /><br />Muthsera Herr Angaredhel Magierfürst, Präfekt der Gastlichkeit der oben genannten Stadt Sadrith Mora, hat durch Sicherheiten aufgenommene Bürgschaften, vor uns die Friedens-Magistrate Seiner Majestät, im genannten Distrikt, deren Namen hier aufgeführt sind:<br /><br />Wir, die Magistrate Seiner Majestät, genehmigen hiermit, dass der genannte [Spieler] der Ranges [Spieler], [Spieler], die Stadt Sadrith Mora und ihre Umgebung auf eigene Verantwortung bereisen darf. Er hat die Erlaubnis, jedermann zu besuchen, mit jedem beliebigen Einwohner, Händler und Gastwirt der genannten Stadt zu sprechen, mit ihnen Geschäfte abzuschließen und sich Unterkunft zu suchen, wie es im Gesetz der Gesammelten Artikel des Rates des Großen Hauses Telvanni, Vvardenfell-Distrikt, festgelegt ist. Dies gilt von nun an über drei volle Jahre oder über einen anderen Zeitraum, der von uns oder einem anderen Magistrat festgelegt wird. Sollte der genannte [Spieler] des Ranges [Spieler], [Spieler], in diesem Zeitraum die Gesammelten Artikel des Rates des Großen Hauses Telvanni nicht voll und ganz einhalten, erlischt diese Erlaubnis mit sofortiger Wirkung.<br /><br />Gezeichnet,<br /><br />Muthsera Herr Angaredhel Magierfürst<br /><br />Vertreter des Höchsten Rates des Fürstenhauses Telvanni<br />
</p>
</buch>
