<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="buch.xsl"?>
<buch name="Ein nicht ganz so derbes Lied" preis="40" gewicht="3.00">
<p>
<br />Ein nicht ganz so derbes Lied<br />von einem unbekannten Autor<br /><br /><br /><br />Kommt sucht<br />Die Iliac-Bucht<br />Zum Herumflanieren an diesem Ort<br />Wirft man jegliche Kleidung fort,<br />So wird gepriesen durch gesungenes Wort<br />In dem Lied, das erklingt, wenn die Westwinde jagen:<br />Wie schön es doch sei, keine Kleider zu tragen,<br />Singen Damen in hohen, Herrn in tiefen Lagen.<br />Die köstlichste Sünde, durchaus keine milde,<br />Wo kein Moralapostel ein Hindernis bilde,<br />Fände man nur in den nassen Gefilden<br />Der Iliac-Bucht.<br /><br />Doch seid Ihr geschaffen für die Sünd',<br />Findet Ihr alles in Morrowind<br /><br />Denn die Wahrheit, Ihr Leute,<br />ist, dass nichts Wilderes heute<br />Als bloß modische Irrungen<br />Und leichte Verwirrungen<br />Sich findet, wenn überhaupt einmal,<br />In Sentinel und Daggerfall.<br /><br />Euren Fetisch, ob's Federn, Schuppen oder Flossen sind,<br />Das findet Ihr alles in Morrowind<br /><br />Es ist nur eine Erfindung der Barden<br />Dass Bretonen und die Rothwardonen<br />Mehr als gewöhnliche Freuden lieben<br />Oder gar abartiger Unzucht erliegen.<br />Um echte Tollheit zu erleben<br />Wird der wahre Verruchte nach Osten streben.<br /><br />Wo Zurückhaltung rückstandslos zerrinnt,<br />Das findet Ihr alles in Morrowind<br /><br />In Morrowind,<br />Da ist die Sünd'.<br />Haltet Dunmer-Abwechslung bloß nicht für das<br />Was lauwarme Westler kennen als Spaß,<br />Im Vergleich zu den Dunmern machen die sich kaum nass!<br />Man irrt sich sehr, nennt man es prüd,<br />Dass dem Dunkelelfen graut, wenn er Nacktheit sieht,<br />Denn zu weit raffinierterer Lust es ihn zieht: <br />Auf viel schlimmere Art sie sich verlustieren<br />Vom Aschländer bis zu den Meerestieren -<br />Herrliche Lust und Schmerz könnt Ihr spüren<br />In Morrowind.<br /><br />Fühlt Ihr Euch nicht wohl, wo Euresgleichen sind<br />Findet Ihr alles in Morrowind.<br />
</p>
</buch>
