<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="buch.xsl"?>
<buch name="Ordo Legionis" preis="30" gewicht="3.00">
<p>
<br />Ordo Legionis<br /><br /><br /><br />Die disziplinierteste und effektivste militärische Streitmacht aller Zeiten, die kaiserlichen Legionen, wachen über den Frieden und die Einhaltung der Gesetze im Kaiserreich. Wenn sie benötigt werden, können die Legions-Garnisonen schnell mobilisiert werden, um gegen Invasionen oder interne Unruhen vorzugehen. Aber im Distrikt Vvardenfell von Morrowind helfen lokale Festungen bei der Einhaltung von Gesetz und Ordnung und stellen Wachen zur Unterstützung der lokalen Wacheinheiten des Tempels und der Fürstenhäuser Hlaalu, Redoran und Telvanni zur Verfügung.<br /><br />Es gibt im Distrikt Vvardenfell fünf Legions-Garnisonen. Die drei städtischen Garnisonen - die Mondfalter-Festung in Balmora, Legionsfestung Buckfalter in Ald'ruhn und Festung Pelagiad in Pelagiad - sind vollständig besetzt. Die in Schloss Ebenherz stationierte Falkenfalter-Legion ist eine Elite-Ehrenwache und ebenfalls vollständig besetzt. Die Grenzfestung Darius in Gnisis ist gegenwärtig die einzige unterbesetzte Garnison von Vvardenfell. Qualifizierte Bürger, die der kaiserlichen Legion beitreten wollen, sollten sich beim Kommandanten dieser Garnison, General Darius, vorstellen.<br /><br />Die Legion wählt Bewerber aufgrund ihrer überlegenen Ausdauer, ihrer soldatischen Tugend, und ihrer vertrauenswürdigen Persönlichkeit, welche die Tugend der Bürger ist, aus, denn der Dienst in der Legion dient als Modell für die Pflichten der kaiserlichen Bürgerschaft. Von den Soldaten wird erwartet, dass sie ihr Können mit Langwaffe, Speer und stumpfen Waffen vorführen. Die Legionstruppen trainieren mit Schild und schwerer Rüstung und müssen daher darin erfahren sein, sich in schwerer Rüstung zu bewegen und zu blocken. <br /><br />Als einfacher Soldat oder Ritter müsst Ihr Langwaffen, Speer und stumpfe Waffen meistern. Ihr müsst so viele Hiebe wie möglich blocken und ungeblockte Schläge mit Eurer schweren Rüstung entgegennehmen. Der Rekrut muss außerdem ein ausgezeichneter Athlet sein, sowohl um lange Märsche mit schwerem Gepäck zu überstehen, als auch um auf dem Schlachtfeld in der Lage zu sein, vorzurücken und zu manövrieren, anzugreifen und sich zurückzuziehen.<br />
</p>
</buch>
