<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="buch.xsl"?>
<buch name="Die Schweine-Kinder" preis="100" gewicht="4.00">
<p>
<br />Die Schweine-Kinder<br />VON TYSTON BANE<br /><br /><br /><br />NIEMAND - NICHT EINMAL DER ÄLTESTE DUNKELELF VON MOUNT DAGOTH UR oder der älteste Weise im Königreich der Einsamkeit selbst - kann sich an eine Zeit erinnern, als die Orks unser schönes Tamriel nicht verwüsteten. Welcher widerwärtige und schädliche Daedra des Reichs des Vergessens auch immer sie beschworen hat, hätte schwerlich eine beständigere Bedrohung für das Wohlergehen der zivilisierten Rassen von Tamriel schaffen können als die verhassten Orks. <br />Orks sind aufgrund ihrer Größe glücklicherweise leicht von anderen Humanoiden zu unterscheiden - sie sind meistens vierzig Pertans groß und fünfzehn tausend Angaids schwer - und an ihren rohen, Schweine ähnlichen Zügen und ihrem Gestank. Sie führen ständig Krieg, haben eine groteske Moral, ihr Intellekt grenzt an Schwachsinn und sie sind unsauber. Bei allem, was Recht ist, hätten die zivilisierten Rassen von Tamriel schon vor langer Zeit in der Lage sein müssen, das Land von ihrem Gifthauch zu reinigen, aber ihre Grausamkeit, ihre tierische Arglist und merkwürdige Stammestreue machen sie so unvermeidlich wie Blätter in einem stillstehenden Tümpel. <br />Geschichten von der Grausamkeit der Orks eilen den Berichten voraus. Als Jastyaga, 1Ä 950, davon berichtete, dass der Orden von Diagna sich mit den Armeen von Daggerfall und Sentinel vereinigte, 'um die gottlosen Orks in ihrer orsinischen Festung in Schach zu halten ... und in reinigendem Feuer zu verbrennen', nahm sie an, dass jeder Leser sich der Wildheit der Orks bewusst sein würde. Als die Belagerung dreißig Jahre später vollendet war, nach dem Tod vieler Helden einschließlich Gaiden Shinji, und die Zerstörung von Orsinium die überlebenden Orks überall in den Bergen von Wrothgaria verstreute, schrieb sie außerdem: 'Die freien Leute freuten sich, dass ihr uralter grausamer Feind in alle Winde zerstreut wurde.' Offenbar haben die Orks die Region der Iliac-Bucht mindestens seit den frühen Jahren der Ersten Ära terrorisiert. <br /><br />
</p>
</buch>
