<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="buch.xsl"?>
<buch name="Das Rote Buch von 3Ä 426" preis="60" gewicht="3.00">
<p>
<br />DAS ROTE BUCH DES FÜRSTENHAUSES REDORAN<br /><br /><br /><br />[Das Rote Buch ist ein Jahrbuch der Angelegenheiten des redoranischen Rates des Vvardenfell-Distrikts für 3Ä 426. In ihm sind die gegenwärtigen Mitglieder des Rates und ihre Wohnsitze aufgeführt. Ebenso werden darin wichtige Ereignisse und Ratsbeschlüsse aus dem Jahr festgehalten.]<br /><br />Ratsherren des Hauses Redoran, Distrikt Vvardenfell, Kaiserliche Ära 426<br /><br />Ratsvorsitzender Fürst Bolvyn Venim, auf Ernennung der gnädigen Almsivi, Oberster Ratsherr des redoranischen Rates, Vvardenfell-Distrikt, Fürst Ald´ruhn aus Bolvyn, Ald´ruhn, Vvardenfell-Distrikt, Provinz Morrowind<br /><br />Großfürst Miner Arobar, auf Ernennung der gnädigen Almsivi, Ehrenwerter Ratsherr des redoranischen Rates, Vvardenfell-Distrikt, Fürst von Nord-Gash aus Arobar, Ald´ruhn, Vvardenfell-Distrikt, Provinz Morrowind<br /><br />Großfürst Hlaren Ramoran, auf Ernennung der gnädigen Almsivi, Ehrenwerter Ratsherr des redoranischen Rates, Vvardenfell-Distrikt, Fürst von Westspalte aus Ramoran, Ald´ruhn, Vvardenfell-Distrikt, Provinz Morrowind<br /><br />Großfürstin Brara Morvayn, auf Ernennung der gnädigen Almsivi, Ehrenwerte Ratsherrin des redoranischen Rates, Vvardenfell-Distrikt, Fürstin von Maar Gan aus Morvayn, Ost-Ald´ruhn, Distrikt-Vvardenfell, Provinz Morrowind<br /><br />Großfürst Athyn Sarethi, auf Ernennung der gnädigen Almsivi, Ehrenwerter Ratsherr des redoranischen Rates, Vvardenfell-Distrikt, Fürst von Süd-Gash aus Sarethi, Ald´ruhn, Vvardenfell-Distrikt, Provinz Morrowind<br /><br />Großfürst Garisa Llethri, auf Ernennung der gnädigen Almsivi, Ehrenwerter Ratsherr des redoranischen Rates, Vvardenfell-Distrikt, Fürst der nördlichen Aschländer aus Llethri, Ald´ruhn, Vvardenfell-Distrikt, Provinz Morrowind<br /><br /><br />Wichtige Ereignisse<br /><br />König Hlaalu Athyn Llethan, Hoher Ratsherr und Fürst von Morrowind, verhängt günstige Zölle für Flin [ein beim Kaiservolk verbreitetes, stark alkoholisches importiertes Getränk]. Der Rat protestiert gegen die weiterhin hohen Zölle auf die einheimischen Getränke Sujamma, Greef und Shein.<br /><br />Schmuggelbanden und das organisierte Verbrechen zeigen sich in den Distrikten des Fürstenhauses Redoran immer aggressiver und gewalttätiger. Die Ratsherren machen hierfür die örtliche Korruption, die schwache Verbrechensbekämpfung und die harte Konkurrenz zwischen der Diebesgilde und der Camonna Tong verantwortlich.<br /><br />Ein Steueraufstand in Balmora wurde niedergeschlagen, nachdem eine beträchtliche Zahl an Todesopfern und hoher Sachschaden zu beklagen waren. Der Rat warnte, dass sich derartige Unruhen bis nach Ald´ruhn ausbreiten könnten, wenn die schwere Last der kaiserlichen Steuern nicht ein wenig erleichtert würde.<br />
</p>
</buch>
