<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="buch.xsl"?>
<buch name="Saryonis Lektionen" preis="50000" gewicht="4.00">
<p>
<br />SARYONIS LEKTIONEN<br />DIE GESEGNETEN ALMSIVI, BARMHERZIG, MÄCHTIG, GEHEIMNISVOLL<br /><br /><br /><br />[Dies ist das Originalbuch, das Erzkanoniker Tholer Saryoni verwendete, um seine Predigten zu schreiben.] <br /><br />Gläubiger, lausche Vivec, der fünfmal spricht und dir die fünf Wege zeigt -<br /><br />Schmiede den leidenschaftlichen Glauben im Feuer des Leids.<br />Präge dem Auge das Bild der Ungerechtigkeit ein.<br />Der Tod entehrt nicht; die Geister glänzen in Herrlichkeit.<br />Der Glaube besiegt alles. Seien wir dem Glauben ergeben.<br />Lieber unter dem Bösen leiden, als etwas Böses tun.<br /><br />Hört die Worte von Fürst Vivec, wenn er siebenmal von den sieben Tugenden predigt -<br /><br />TAPFERKEIT<br />KÜHNHEIT<br />GERECHTIGKEIT<br />HÖFLICHKEIT<br />STOLZ<br />GROSSZÜGIGKEIT<br />DEMUT<br /><br />Die Tugend der Tapferkeit<br />Danke für deine Tapferkeit, Fürst Vivec. Ich darf den Mut nicht verlieren und mich nicht abwenden, sondern muss meinen Feinden und meiner Furcht entgegentreten.<br /><br />Die Tugend der Kühnheit<br />Danke für deine Kühnheit, Fürst Vivec. Ich darf die Gefahr nicht meiden oder vorsichtigen Ratschlägen folgen, denn das Glück ist mit den Kühnen.<br /><br />Die Tugend der Gerechtigkeit<br />Danke für deine Gerechtigkeit, Fürst Vivec. Ich darf weder grausam noch rücksichtslos sein, denn mit gerechtem Handeln verdient man sich die Liebe, das Vertrauen und den Respekt unseres Volkes.<br /><br />Die Tugend der Höflichkeit<br />Danke für deine Höflichkeit, Fürst Vivec. Ich darf nichts Verletzendes oder Hartes sagen, sondern muss selbst von meinen Feinden respektvoll sprechen, denn gemäßigte Worte können den Zorn besiegen.<br /><br />Die Tugend des Stolzes<br />Danke für deinen Stolz, Fürst Vivec. Ich darf weder mich selbst noch mein Volk oder meine Götter in Frage stellen, sondern muss an ihnen und meinen angestammten Rechten festhalten.<br /><br />Die Tugend der Großzügigkeit<br />Danke für deine Großzügigkeit, Fürst Vivec. Ich darf nichts horten oder stehlen und mich nicht mit unnützen Reichtümern belasten, sondern muss mit den Meinen alles teilen.<br /><br />Die Tugend der Demut<br />Danke für deine Demut, Fürst Vivec. Ich darf nicht der Diener der hohlen Eitelkeit sein, sondern muss meinen Platz in der Welt kennen und dafür dankbar sein.<br /><br /><br />
</p>
</buch>
