<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="buch.xsl"?>
<buch name="Das Gelbe Buch von 3Ä 426" preis="20" gewicht="3.00">
<p>
<br />Gelbbuch des Fürstenhauses Hlaalu<br /><br /><br /><br />Ratsherren des Fürstenhauses Hlaalu<br />Distrikt Vvardenfell<br />Kaiserliche Ära 426<br /><br />Meisterin Velanda Omani, bei der Gnade der Almsivi, Ehrwürdige Ratsherrin des Rates von Hlaalu, Distrikt Vvardenfell, freie Händlerin, Herrin der Omani-Pflanzung, Insel Elmas, Ost-Vivec, Distrikt Vvardenfell, Provinz Morrowind<br /><br />Meister Dram Bero, bei der Gnade der Almsivi, Ehrwürdiger Ratsherr des Rates von Hlaalu, Distrikt Vvardenfell, freier Händler, Ehrenmann ohne festen Wohnsitz, Vivec, Distrikt Vvardenfell, Provinz Morrowind<br /><br />Meister Crassius Curio, bei der Gnade der Almsivi, Ehrwürdiger Ratsherr des Rates von Hlaalu, Distrikt Vvardenfell, freier Händler, Curio-Anwesen, Hlaalu-Bezirk,Vivec, Distrikt Vvardenfell, Provinz Morrowind<br /><br />Meister Yngling Halb-Troll, bei der Gnade der Almsivi, Ehrwürdiger Ratsherr des Rates von Hlaalu, Distrikt Vvardenfell, freier Händler, Yngling-Anwesen, Wohninsel des Hl. Olms, Vivec, Distrikt Vvardenfell, Provinz Morrowind<br /><br />Meisterin Nevena Ules, bei der Gnade der Almsivi, Ehrwürdige Ratsherrin des Rates von Hlaalu, Distrikt Vvardenfell, freie Händlerin, Ules-Anwesen, Suran, Ascadia-Inseln, Distrikt Vvardenfell, Provinz Morrowind<br /><br />Ratsangelegenheiten von Interesse<br /><br />König Hlaalu Athyn Llethan, Hoher Ratsherr und Fürst von Morrowind, gewährt Steuerbegünstigungen für Händler, die sich über hohe Zölle auf importierte alkoholische Getränke beklagt hatten.<br /><br />Der Rat ist erfreut, mitteilen zu können, dass die Kriminalitätsrate in Bezug auf Diebstahl und Gewaltverbrechen in den Distrikten des Fürstenhauses Hlaalu zurückgegangen ist, dank der Wachsamkeit der Legionen und der strengen Strafen durch die Magistrate. Der Rat bedauert die unerfreulichen Störungen des öffentlichen Friedens durch den zunehmend gewalttätiger werdenden Wettstreit zwischen der Diebesgilde und der Camonna Tong um die Kontrolle der Schwarzmärkte.<br /><br />Eine kleinere Steuerrevolte in Balmora wurde ohne übermäßigen Schaden an Leben und Besitz unterdrückt. Der Rat entsandte eine Abordnung zum Herzog, um seiner Besorgnis über die hohen Steuern und die schädlichen Auswirkungen hoher Zölle auf den Handel Ausdruck zu verleihen.<br /><br /><br />
</p>
</buch>
