<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="buch.xsl"?>
<buch name="Fürst Jornibrets letzter Tanz" preis="300" gewicht="4.00">
<p>
<br />Fürst Jornibrets letzter Tanz<br />(Traditionelle Weise)<br /><br /><br /><br />Strophe der Frauen I:<br />Zur Winterszeit, das ist bekannt,<br />Es sei denn, es herrscht Krieg im Land,<br />Laden die Königin von Krempen und ihr Prinzgemahl<br />Ein jedes Jahr den Adel zum Ball.<br />Der erste Mann im Saal ist stets<br />Aus Gaer Fürst Ogin Jornibret,<br />Ein schöner Mann ist er fürwahr,<br />Der Fluch der schönen Damenschar.<br /><br />Refrain der Frauen:<br />Ach, liebe Damen, seid so gut<br />Seid vor dem Fürsten auf der Hut.<br />Nehmt Ihr zum Tanze seine Hand,<br />Voll Hoffnung auf der Liebe Band,<br />Ereilt der Fluch Euch voll und ganz:<br />Der erste ist der letzte Tanz.<br /><br />Strophe der Männer I:<br />Unter den Gästen ehrenwert<br />Weiß jeder, wo er hingehört.<br />Rufen die Königin von Krempen und ihr Prinzgemahl<br />Mit Trompeten die Gäste in den Saal,<br />So stellt sich auf die Tänzerschar<br />Ganz so, wie es schon immer war:<br />Die Damen tanzen erst allein,<br />Können vor Jornibret sicher sein.<br /><br />Refrain der Männer:<br />Oh, liebe Freunde, saget an.<br />Erklärt, wie dies geschehen kann.<br />Der Mann lässt schon seit langen Jahren<br />Die Hoffnungen der Schönen fahren<br />Bevor noch erlosch des Festes Glanz:<br />Der erste ist der letzte Tanz.<br /><br />Strophe der Frauen II:<br />Fürst Ogin Jornibret von Gaer<br />Genoss den Tanz der Damen sehr,<br />Der Schönsten aus dem ganzen Land.<br />Im Bärenhelm ein Bursche stand:<br />'Die Königin von Krempen und ihr Prinzgemahl<br />Lassen uns wirklich die Qual der Wahl.<br />Welche der Schönen ist Eure, Mylord?'<br />Fürst Jornibret deutete: 'Jene dort.<br />Seht nur ihren Busen beben,<br />Der werd' ich heute Herzeleid geben.'<br /><br />Refrain der Frauen.<br /><br />Strophe der Männer II:<br />Der Mann mit dem Helm aus Bärenfell<br />Verschwand vor Tanzesende schnell.<br />Und die Königin von Krempen und ihr Prinzgemahl<br />Riefen nun auch die Herren zum Ball.<br />Alle anderen verachtend, ging Ogin im Nu<br />Auf die Maid mit dem wogenden Busen zu.<br />Doch sie ward übergangen, bewahrt vor Weh,<br />Zugunsten einer Neuen, so weiß wie Schnee.<br /><br />Refrain der Männer.<br /><br />Strophe der Frauen III:<br />Die Schöne nahm des Fürsten Hand,<br />Kaum dass der erste Ton erklang.<br />Von der Königin von Krempen und ihrem Prinzgemahl<br />Erzählt das Lied, zu dem sie tanzten im Saal.<br />Nicht leicht ist's, anmutig zu tanzen<br />Mit Lederrüstung und Kettenpanzer,<br />Doch sie schwebten wie in Träumerei,<br />Es knirschte kein Scharnier dabei.<br /><br />Refrain der Frauen.<br /><br />Strophe der Männer III:<br />Er folgte dem Takt mit Leichtigkeit,<br />Der beste Tänzer weit und breit.<br />Selbst die Königin von Krempen und ihr Prinzgemahl<br />Bewunderten Ogins Anmut beim Ball.<br />Die Schöne flüsterte: 'Nie sah ich<br />Jemand tanzen so leicht in der Rüstung Gewicht.'<br />Zu schade nur, dass er schon wusste,<br />Dass er ihr sehr bald weh tun musste.<br /><br />Refrain der Männer:<br /><br />Strophe der Frauen IV:<br />Doch vorher will Fürst Jornibret<br />Noch wissen, wo die Maid versteckt,<br />Als die Königin von Krempen und ihr Prinzgemahl<br />Riefen die Damen auf zum Ball:<br />'Ich sah dich nicht beim Tanze, gewiss.' <br />Sie lächelt: 'Mein Kleid hatte einen Riss,<br />Und während die Zofen flickten es schnell,<br />Trug ich einen Helm aus Bärenfell.'<br /><br />Refrain der Frauen.<br /><br />--Ende<br />
</p>
</buch>
