<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="buch.xsl"?>
<buch name="Die Dritte Tür" preis="250" gewicht="4.00">
<p>
<br />Die Dritte Tür<br />von Annanàr Ormë<br /><br /><br /><br />I.<br /><br />Ich singe hier von Ellabêth, der Königin der Axt,<br />die Ulmen schlug so schnell und flink, man hörte kaum den Knacks.<br />Ganz Valenwald konnt sie zerlegen, war ihr danach zu tun.<br />Sie ward die Schülerin von Alfhedil im schönen Tel Aruhn.<br />Er lehrte sie den Stoß, die Schläg' sowie den richt'gen Stand,<br />so führte sie die Axt alsbald wie keiner sonst im Land.<br />Er schulte sie im Umgang mit den Äxten grimm'ger Orks,<br />auch meterlange Äxte aus Winterfeste kamen vor,<br />und auch die Äxte der Elfen des Westens mit ihren hohlen Klingen,<br />die konnten mit nur einem Hieb des Menschen Fleisch durchdringen.<br />Mit einer einhändigen Axt konnt sie zwei Mannen töten,<br />für zehn von ihnen ward dann doch die beidhändige vonnöten.<br />Und doch lebt sie seit eh und je, den einen nahebei,<br />dem es als einzig Mann gelang, er schlug ihr Herz entzwei.<br /><br /><br />II.<br /><br />Nienolas Ulwarth, der Mächtige aus Dunkelhain,<br />er war der einz'ge Mann, der mit der Axt sie übertraf.<br />In einer Minute fünfzig Bäume sie schlug, er drei mehr, wie im Schlaf.<br />Sie spürte gleich, wie in ihr voll die Glocke der Liebe tönte,<br />als sie ihm jedoch ihre Liebe gestand, Nienolas sie nur verhöhnte.<br />Er sagte, Liebe gäbe es nicht stärker als zu der Axt,<br />und selbst wenn die seine Begierde nicht stillte,<br />so hatte er schon einen Schatz.<br />Als von der Jungfrau Lorinthyrae sie hörte, entbrannte in Ellabêth die Wut.<br />Ihre Gedanken verwandelten sich in dunkle Gefühle des Todes und der Glut.<br />Mephala und Sheogorath erdachten für sie einen teuflischen Plan,<br />und viele Wochen arbeitete sie an ihm, der Wut war sie Untertan.<br />Sechs Wochen später in der Tiefe der Nacht die Rivalin sie endlich fing,<br />die nun vor die Wahl gestellt zwischen Tod und Leben hing.<br /><br />III.<br /><br />Lorinthyrae erwachte in einem Hause im Moor,<br />in einem Raum, der drei Türen hatte.<br />Ellabêth sprach, hinter einer Tür, da sei der Liebe zart Blatte,<br />der beiden Liebster, Nienolas, erwarte sie dort wohl schon.<br />Hinter der zweiten Türe lebe jedoch schrecklicher Dämon.<br />Hinter der dritten Türe alsdann liege der Freiheit sonniger Strahl.<br />Sie sollte sodann eine Türe nennen, frei nach ihrer Wahl,<br />doch wenn sie zu lange zögern sollte, warte auf sie der Stahl.<br />Lorinthyrae weinte und Ellabêth spürte Gefühle der Reue.<br />Sie öffnete die Tür zu ihrer rechten Hand,<br />die führte ins Moor und Verderben,<br />sie riet Lorinthyrae, mit ihr zu kommen und ebenfalls zu sterben.<br />Lorinthyrae jedoch unterwarf sich nicht Ellabêthens Willen und Hass,<br />und siehe, hinter der ersten Tür, war ein Teil von Nienolas.<br /><br />IV.<br /><br />Ellabêth hatte gelogen, Lorinthyra wurd' nicht von Dämonen gepackt,<br />doch hinter Tür Nummer drei lag ein weiterer Teil Nienolas', in Stücke gehackt.<br />
</p>
</buch>
