<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="buch.xsl"?>
<buch name="36 Lehren des Vivec, Lektion 6" preis="200" gewicht="3.00">
<p>
<br />Die Sechsunddreißig Lehren des Vivec: Lektion Sechs<br /><br /><br /><br />Ihr habt die sechste Lektion von Vivec entdeckt, die in den Worten neben dem Hortator verborgen waren.<br />In sich selbst liegt eine Ewigkeit, die, wenn sie sich enthüllt, der erste Satz der Welt wird.<br />Mephala und Azura sind die Zwillingstore der Tradition und Boethiah ist die geheime Flamme.<br />Die Sonne wird von Löwen verzehrt werden, die noch nicht in Veloth zu finden sind.<br />Sechs sind der Kleidungsstücke, die von den Vorahnungen der Menschheit getragen werden.<br />Befasst Euch nur mit den einfachsten Worten, denn alle anderen sind Eure Feinde und werden Euch verwirren.<br />Sechs sind der Formeln, die durch Gewalt zum Himmel führen. Eine habt Ihr dadurch gelernt, dass Ihr diese Worte gelesen habt.<br />Der Vater ist eine Maschine und das Sprachrohr einer Maschine. Sein einziges Mysterium liegt in der Einladung zu weiterer Erforschung.<br />Die Mutter ist aktiv und mit Krallen bewehrt und dennoch die Heiligste derer, die ihre Tagen zurückerhalten.<br />Der Sohn bin ich selbst, Vehk. Ich bin bis zu drei, sechs und neun und die, die danach kommen, glorreich und mitfühlend, grenzenlos, unerreicht in der Perfektion dieser Welt und aller anderen, Schwert und Symbol, bleich wie Gold.<br />Es gibt eine vierte Art von Philosophie, die nichts als Unglauben benutzt.<br />Mit dem Schwert meine ich die Vernunft.<br />Mit dem Wort meine ich den Tod.<br />Ich bin Vehk, euer Beschützer und der Beschützer des Roten Berges. Bis zum Ende der Tage, die die Zahl 3333 tragen.<br />Unter mir regiert die Brutalität, die wir brauchten, um uns von den Altmern zu entfernen.<br />Über mir liegt die Herausforderung, gebadet in Feuer und im Wesen, einem Gott gleich.<br />Durch mich seid Ihr begehrt, anders als die Propheten, die vor euch diesen Namen trugen.<br />Sechs sind der Wege, sie zu durchschreiten sind, vom Rätsel zum Feind zum Lehrer.<br />Boethiah und Azura sind die Prinzipien des universalen Plans, der die Erschaffung bedeutet, und Mephala macht sie zur Kunstform.<br />Mit dem Schwert meine ich die erste Nacht.<br />Mit dem Wort meine ich den Tod.<br />Glanz wird deinen Namen erfüllen, wenn sich die Wahrheit bestätigt.<br />Sechs sind der Wächter von Veloth, drei davor, und sie werden wieder geboren. Sie werden dich prüfen, bis du die wahren Fähigkeiten eines Helden hast.<br />Es gibt eine Welt, die man Schlaf nennt, und gegen die musst du dich schützen.<br />Mit dem Schwert meine ich die zweigeteilte Natur.<br />Mit dem Wort meine ich das Leben der Tiere.<br />Mit dem Schwert meine ich, von einem Seufzer eingeleitet.<br />Mit dem Wort meine ich, von einem Wolfe gefolgt.<br /><br />Das Ende aller Worte ist ALMSIVI.<br />
</p>
</buch>
