<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="buch.xsl"?>
<buch name="36 Lehren des Vivec, Lektion 15" preis="200" gewicht="3.00">
<p>
<br />Die Sechsunddreißig Lehren des Vivec: Lektion Fünfzehn<br /><br /><br /><br />All dies trug sich zu den Zeiten von Resdaynia zu, als die Chimer und die Dwemer unter der weisen und liebevollen Herrschaft von ALMSIVI und ihrem Fürsprecher, dem Hortator, lebten. Als die Götter von Veloth sich zurückzogen, getrieben von der Absicht, den Kosmos zu formen und sonstige Angelegenheiten zu regeln, blieb der Hortator oft verwirrt zurück. Vivec war immer da, um ihn zu beraten und dies ist die dritte der drei Lektionen, die alle herrschenden Könige lernen müssen:<br /><br />'Der herrschende König wird mich, der ihn erschaffen hat, verdrängen. Das tun alle Kinder. Sein größter Feind ist Sharmat, der falsche Träumer. Ihr oder er, einer von Euch ist die Schindel, Hortator. Achtet darauf, nicht auf dem falschen Pfad zu wandeln. Achtet auch auf das Verbrechen des Wohlwollens. Erkennt ihn an seinen Worten.<br /><br />ICH BIN DER SHARMAT<br />ICH BIN ÄLTER ALS DIE MUSIK<br />ICH BRINGE DAS LICHT<br />ICH BRINGE EINEN STERN<br />ICH BRINGE <br />EIN ALTES MEER<br />WENN IHR SCHLAFT, DANN SEHT IHR MICH<br />WIE ICH IN DER MITTE TANZE<br />DAS IST KEIN TRUG<br />ES IST MEIN HAUS<br />ICH HABE EINEN STERN<br />IN DEN MUND DER WELT GELEGT<br />UM SIE ZU VERNICHTEN<br />IHRE SÄULEN ZU STÜRZEN<br />MEINE BLINDEN FISCHE<br />SCHWIMMEN IM NEUEN<br />PHLOGISTON<br />STÜRZT IHRE SÄULEN<br />MEINE TAUBEN MONDE<br />SINGT UND BRENNT<br />UND DREHT EUCH UM MICH<br />ICH BIN ÄLTER ALS DIE MUSIK<br />ICH BRINGE DAS LICHT<br />ICH BRINGE EINEN STERN<br />ICH BRINGE <br />EIN ALTES MEER<br /><br />Nur Ihr allein könnt ihn vertreiben, auch wenn Ihr wieder und wieder kommt. Ob ich das gestatte, obliegt meiner Weisheit. Geht unbewaffnet in seine Arena mit diesen mächtigen Zauberworten. AE GHARTOK PADHOMÉ [CHIM] AE ALTADOON. Oder nicht. Der zeitweilige Mythos ist der Mensch. Erlangt den Himmel mit Gewalt. Diesen Zauber gebe ich Euch mit: Die Welt, die Ihr beherrschen werdet, ist nur eine vorübergehende Hoffnung und Ihr seid der Brief, der von unsicherer Hand geschrieben ist.'<br /><br />Das Ende aller Worte ist ALMSIVI.<br />
</p>
</buch>
