<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../xsl/book.xsl"?>
<book title="Amantius Allectus' Tagebuch" icon="iconbook5.png">
<div>Ich habe die Samen der Trinker gepflanzt. Bald werde ich wissen, ob meine Theorien stichhaltig sind.</div>
<div>Die ersten Triebe sind erschienen. Ich muss dafür sorgen, dass ich den Plan der Nahrungslösung weiterhin genau einhalte.</div>
<div>Man kann bereits kleine Trinker-Wedel sehen. Dies ist ein kritischer Zeitpunkt in ihrer Entwicklung. Ich habe fast kein Rattenblut mehr. Ich muss mehr von diesen dreckigen Viechern fangen.</div>
<div>Die jungen Pflanzen sind nun Halbwüchsige. Sie wiegen sich leise, wie in einer Brise, obwohl die Luft im meinem Keller totenstill ist.</div>
<div>Es wird immer schwieriger, Katzen zu fangen. Bald muss ich wohl auf Hunde unsteigen. Diese verdammten Trinker-Pflanzen haben einen unersättlichen Appetit.</div>
<div>Ich habe mich heute an einer von ihnen geschnitten. Muss besser aufpassen.</div>
<div>Meine Geschöpfe verweigern die Nahrung. Versuchsweise habe ich einen Tropfen meines eigenen Blutes angeboten; eine der Pflanzen trank ihn gierig. Die anderen Trinker beginnen zu verwelken.</div>
<div>Ich habe mir von der Heilerin einen Eimer Menschenblut besorgt. Ich musste ihr Unsummen zahlen, damit sie den Mund hält. Den Trinkern geht es wesentlich besser. Tue ich das Richtige? Der Nutzen dieser Pflanzen für ganz Cyrodiil ist unbestreitbar, aber ist der Preis nicht zu hoch?</div>
<div>Dies ist eine der schwierigsten Entscheidungen meines Lebens. Ich habe meine Aufzeichnungen über die Erschaffung der Trinker vernichtet. Dann stellte ich die Pflanzen aufs Dach, wo sie den Sonnenstrahlen ausgesetzt waren. Eine Stunde nach Sonnenaufgang waren sie alle tot. Mein Versuch, eine Kreuzung aus Vampir und Pflanze zu schaffen, ist gescheitert. Sie waren einfach zu gefährlich.</div>
<div>Zwei Teile Graberde, ein Teil Aschensalze. Mit menschlichem Blut mischen. Jede Nacht für zwei Stunden dem Mondlicht aussetzen.</div>
</book>
