<?xml version='1.0'?>
<?xml-stylesheet type='text/xsl' href='../xsl/book.xsl'?>
<book title="Traelius' Tagebuch" icon='iconbook9.png'>
Ende
<div>4.Jahresmitte, Morndas</div>
<div>__________________________</div>
<div>Alyssa ist in den letzten Tagen sehr nervös; sie denkt sogar daran, ihre Sachen zu packen und weg von hier zu ziehen. Ich will davon nichts hören. Sie versteht nicht, welche Bedeutung dieser Ort für mich hat. Die Stadt ist zu geschäftig und zu laut für mich. Ich kann dort nicht klar denken. Nur hier kann ich mich meinen Studien in Ruhe widmen und muss mich nicht mit den minderbemittelten Stadtbewohnern abgeben. Nichts ist beruhigender für die Seele als das leise Rauschen von fließendem Wasser. Sie wird diesen Ort noch lieben lernen.</div>
<div>19.Jahresmitte, Tirdas</div>
<div>__________________________</div>
<div>Alyssa verbringt immer mehr Zeit mit ihren täglichen Bädern. Ich habe das Thema nicht weiter angesprochen, denn ich weiß, dass sie mir treu ist. Vielleicht folge ich ihr morgen. Nein. Das kann ich nicht. Ich darf ihr Vertrauen nicht verlieren. Ich habe zu hart daran gearbeitet, sie hierher zu bringen.</div>
<div>22.Jahresmitte, Fredas</div>
<div>__________________________</div>
<div>Habe zwei Stunden darauf gewartet, dass meine Alyssa von ihrem Bad am Wasserfall zurückkommt. Sie ist wohl eingeschlafen. Ich habe nicht weiter nachgefragt, aber ich habe die Kratzer und Prellungen an ihren Unterarmen und Beinen bemerkt. Sie ist sicher gestolpert und gefallen, aber es war ihr peinlich, mir davon zu erzählen.</div>
<div>26.Jahresmitte, Morndas</div>
<div>__________________________</div>
<div>In den letzten Tagen hat Alyssa davon geredet, diesen Ort zu verlassen. Hat sie schon vergessen, warum wir überhaupt erst hierher kamen? Hat sie die tägliche geistige Folter schon vergessen, die eine Unterhaltung mit den Minderbemittelten in der Stadt bedeutete? Diese ständigen Streitereien zwischen uns tun mir nicht gut und ich glaube, ich halte es nicht mehr lange aus.</div>
<div>27.Jahresmitte, Middas</div>
<div>__________________________</div>
<div>Alyssa verbrachte heute fast vier Stunden am Wasserfall. Sie behauptete, wieder eingeschlafen zu sein. Sie kann mich nicht zum Narren halten. Ich fragte sie, wo sie gewesen sei. Sie brach in Tränen aus und gestand, dass sie nicht mehr länger hier mit mir bleiben wolle. In der folgenden Nacht konnte ich nicht schlafen. Die Ereignisse des Tages kreisten ständig in meinem Kopf. Am Morgen traf ich die Entscheidung, Alyssa gehen zu lassen. Sie frei sein zu lassen. Sie das Leben führen zu lassen, das sie sich wünschte. Sie dankte mir, verließ mich mit einem letzten Kuss und ging dann in Richtung Wasserfall davon. Das war das letzte, was ich von meiner lieben Alyssa sah.</div>
<div>29.Jahresmitte, Fredas</div>
<div>__________________________</div>
<div>Ich weiß, dass ich das Richtige getan habe, aber mein Herz will es nicht akzeptieren. Nur die Zeit wird meinen Liebeskummer heilen, und so wie es aussieht, habe ich jetzt alle Zeit der Welt... alleine. Ich habe das Richtige getan. Ich hatte nicht das Recht, sie gegen ihren Willen hier festzuhalten. Das einzige, was mich nicht verrückt werden lässt, ist das Wissen, dass sie jetzt wieder glücklich ist und machen kann, was immer sie möchte. Ich schwöre, dass ich immer noch dann und wann ihre Stimme aus der Richtung des Wasserfalls höre, aber ich weiß, dass dies nur Echos der Erinnerung sind. Ich muss jetzt stark sein. Ich werde hier bleiben bis zum Tag meines Todes und vielleicht wird sie irgendwann, irgendwann wieder zu mir zurückkehren.</div>
</book>
