<?xml version='1.0'?>
<?xml-stylesheet type='text/xsl' href='../xsl/book.xsl'?>
<book title='Gyub, Herr der Grube' icon='iconscroll1.png'>
<div>Lobpreisung Gyubs</div>
<div>[hinknien, Blick nach vorne und Hände über den Kopf heben]</div>
<div>Gepriesen sei Gyub, Herr der Grube.</div>
<div>    Erhöre uns, Trällernder Erlöser.</div>
<div>      Preiset die nahende Wiedergeburt.</div>
<div>Gepriesen sei Gyub, Herr der Grube.</div>
<div>[Hände senken und Augen schließen]</div>
<div>Bitte nimm unser Opfer an, Barmherziger.</div>
<div>      Breite deine Tentakel aus und nimm dieses Geschenk an.</div>
<div>      Segne uns, Embryonaler Fürst.</div>
<div>Möge dieses Opfer deinen ewigen Schlund besänftigen.</div>
<div>[Aufstehen, Augen öffnen und warten, bis der Freiwillige zum Abgrund geführt wird]</div>
<div>Bitte nimm unser Opfer an, oh Barmherziger.</div>
<div>       Iss und wachse nun, du unser Fürst.</div>
<div>       Erhebe dich und verschlinge Oblivion.	</div>
<div>Möge dieses Opfer deine wachsende Masse sättigen.</div>
<div>[Platz schaffen und Handgelenke und Knöchel des Freiwilligen ergreifen. Leicht seitlich hin und her schwingen]</div>
<div>Gepriesen sei Gyub, Herr der Grube.</div>
<div>       Magg-a-rathala!</div>
<div>       Magg-a-Nutaggon!</div>
<div>Gepriesen sei Gyub, Herr der Grube.</div>
<div>[Rhythmisch mit den Füßen stampfen, während der Freiwillige immer schneller geschwungen wird]</div>
<div>Gepriesen sei Gyub, gepriesen sei Gyub, gepriesen sei Gyub.</div>
<div>Gepriesen sei Gyub, gepriesen sei Gyub, gepriesen sei Gyub.</div>
<div>Gepriesen sei Gyub, gepriesen sei Gyub, gepriesen sei Gyub.</div>
<div>[Wenn der Freiwillige die maximale Höhe erreicht hat, Handgelenke und Knöchel loslassen. Warten, bis das Schreien aufhört. Blick nach vorne, Hände über den Kopf heben]</div>
<div>Gepriesen sei Gyub,</div>
<div>       Sprich zu uns, Fürst!</div>
<div>       Sing dein fürchterliches Lied!</div>
<div>Gepriesen sei Gyub.</div>
<div>[Warten, bis Gyub antwortet. Hinknien, wobei die Hände über den Kopf erhoben bleiben]</div>
<div>Gegrüßt seist du, Gyub, Herr der Grube.</div>
<div>Gegrüßt sei die Wiedergeburt, Tag unseres Todes.</div>
<div>Gegrüßt seist du, Gyub, gegrüßt seist du, Gyub.</div>
</book>
