<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../xsl/book.xsl"?>
<book title="Todesschlag von Abernanit" icon="iconbook8.png">
<div>Mit Anmerkungen des Weisen Geocrates Varnus</div>
<div>Zerfallene Zinnen und marode Mauern</div>
<div>Wo die Anbetung des Grauens einst zu Hause war.</div>
<div>Die Härte von fünfzig Wintern (2), Frost und Wind,</div>
<div>Hat die unheiligen Tore aufgebrochen und zerkratzt,</div>
<div>Und ließ die grausame, obszöne Turmspitze einstürzen.</div>
<div>Alles ist zu Staub zerfallen, nichts als Staub.</div>
<div>Das Blut ist getrocknet und die Schreie sind verstummt.</div>
<div>Eingerahmt von Bergen, am wildesten, verlorensten Ort</div>
<div>Von Morrowind</div>
<div>Stehen die blanken Knochen von Abernanit.</div>
<div>Als der dreifach gesegnete Rangïdil (3) Abernanit erstmals sah,</div>
<div>Glänzte es silbern vor Kraft und Beständigkeit.</div>
<div>Ein furchtbarer Ort mit furchtbaren Männern als Wachen,</div>
<div>Mit Augen, glasig vom Fieber, und Stärke, verliehen vom Grauen.</div>
<div>Rangïdil sah, dass des Feindes Anzahl viel größer war,</div>
<div>Als die wenigen Ordinatoren und Kriegswappenträger unter seiner Führung,</div>
<div>Von den Hügeln herunterschauend, auf das Feld und die Burg des Todes.</div>
<div>Dort stehend, verdammte es die Seelen der Leute</div>
<div>Von Morrowind.</div>
<div>Verfluchte, schändliche Burg Abernanit.</div>
<div>Lärm ertönte und rief die heiligen Krieger zur Schlacht,</div>
<div>Den Schild der Abscheulichkeit zu beantworten mit dem Speer der Gerechtigkeit,</div>
<div>Sich selbst für den Kampf zu stählen und tapfer zu sein.</div>
<div>Auch Rangïdil ergriff seinen Schild und dünnen Ebenerzspeer.</div>
<div>Und der Kampfeslärm begann mit einem hallenden Krachen,</div>
<div>Die Wolken vom Himmel zu schütteln.</div>
<div>Die Schutzmauer war zerschmettert und Blut stillte</div>
<div>Den Boden des Felds, eine Schlacht wie keine andere</div>
<div>Von Morrowind</div>
<div>Zu zerstören das Böse von Abernanit.</div>
<div>Die wahnsinnigen Horden waren erfahren mit Waffen, bestimmt,</div>
<div>Doch die drei heiligen Fäuste von Mutter, Fürst und Zauberer (4) drängten</div>
<div>Die Armee der Monster zurück, Angriff nach Angriff.</div>
<div>Rangïdil schaute von oben, drängte die Armee zu finden,</div>
<div>Dagoth Thras (5) in seiner schändlichen Turmspitze,</div>
<div>Und wusste, nur wenn das Herz des Bösen gefangen wird,</div>
<div>Wird das Land wirklich und auf ewig gerettet sein.</div>
<div>Er gelobte sodann beim Tempel und dem heiligen Tribunal</div>
<div>Von Morrowind</div>
<div>Einzunehmen den Turm von Abernanit.</div>
<div>Mit einem wuchtigen Stoß erschüttert war des Turmes Fundament,</div>
<div>Aber alle Bemühungen, die Spitze zu fällen, waren nutzlos,</div>
<div>Als ob alle Kräfte des Grauens diesen einen Turm hielten.</div>
<div>Die Treppe nach oben war so steil und eng</div>
<div>Dass zwei Krieger sie nicht Seite an Seite erklimmen konnten.</div>
<div>Also kletterte die Armee nacheinander höher und höher,</div>
<div>Einzunehmen das Turmzimmer und zu beenden die Herrschaft</div>
<div>Eines der grausamsten Kleintyrannen in den AnnalenVon Morrowind,</div>
<div>Dagoth Thras von Abernanit.</div>
<div>Sie warteten auf einen Siegesschrei von oben, den Turm zu ersteigen,</div>
<div>Aber nur Stille kehrte wieder, und dann das Blut.</div>
<div>Zunächst nur ein Rinnsal, und dann ein scharlachroter Strom,</div>
<div>Floss es die steile Treppe hinunter, mit dem Schrei von oben,</div>
<div>'Dagoth Thras metzelt unsere Armee, einen nach dem anderen!'</div>
<div>Rangïdil rief seine Armee zurück, jeden Ordinator und</div>
<div>Buoyant Armiger, und er selbst erklomm die Stufen,</div>
<div>Vorbei an den blutigen Überresten der besten Krieger</div>
<div>Von Morrowind</div>
<div>Zum Turmzimmer von Abernanit.</div>
<div>Wie ein Rabe des Todes in seinem Horst, war Dagoth Thras,</div>
<div>Und hielt seinen blutigen Schild und blutiges Schwert an der Turmzimmertür.</div>
<div>Jeder Stoß von Rangïdils Speer wurde mit Leichtigkeit geblockt,</div>
<div>Jeder Hieb von Rangïdils Schwert wurde abgelenkt,</div>
<div>Jeder Schlag von Rangïdils Streitkolben traf nur den Schild,</div>
<div>Jeder schnelle Bogenschuss verfehlte sein Ziel,</div>
<div>Denn des Monsters größte Macht lag in seiner fürchterlichen Segnung,</div>
<div>Dass keine Waffe eines jeglichen Kriegers</div>
<div>Von Morrowind</div>
<div>Konnte passieren den Schild von Abernanit.</div>
<div>Als Stunde um Stunde verstrich, begann Rangïdil zu verstehen,</div>
<div>Wie seine größten Krieger ihr Ende fanden mit Dagoth Thras.</div>
<div>Denn durch das Blocken ihrer Angriffe erschöpfte er sie,</div>
<div>Und dann, derart geschwächt, waren sie einfach zu töten.</div>
<div>Der Schurke war geduldig und erfahren mit dem Schild,</div>
<div>Und Rangïdil fühlte, wie selbst seine mächtigen Arme taub wurden,</div>
<div>Während Dagoth Thras jeden Hieb erwartete und blockte.</div>
<div>Und Rangïdil fürchtete, dass ohne die Segnungen der heiligen Drei</div>
<div>Von Morrowind</div>
<div>Er sterben würde im Turm von Abernanit.</div>
<div>Doch weiter ließ er Schläge niederprasseln und schrie</div>
<div>'Feind! Ich bin Rangïdil, ein Prinz des Wahren Tempels,</div>
<div>Und ich kämpfte in vielen Schlachten, und viele KriegerHaben versucht, mein Schwert aufzuhalten, und haben versagt.</div>
<div>Sehr wenige können voraussehen, welchen Schlag ich plane,</div>
<div>Und noch weniger, die voraussehen, wissen, meine Planung aufzuhalten,</div>
<div>Oder haben die Stärke, jeden meiner Schläge abzufangen.</div>
<div>Es gibt keinen größeren Meister, mit Schild zu blocken, im Land</div>
<div>Von Morrowind</div>
<div>Als hier auf der Burg Abernanit.</div>
<div>Mein Feind, dunkler Fürst Dagoth Thras, bevor ihr mich tötet,</div>
<div>Bitte ich Euch, mir zu sagen, woher Ihr wisst, wie zu blocken ist.</div>
<div>'Dagoth Thras, fürchterlich stolz, hörte Rangïdils Appell,</div>
<div>Und entschied, dass er, bevor er den Kriegsfürsten des Tempels ausweidete,</div>
<div>Herablassen würde sich, ihm einiges an Wissen mitzugeben für das Totenreich,</div>
<div>Wie seine Instinkte und Reflexe arbeiteten, und als er begann</div>
<div>Zu erklären, bemerkte er, dass er nicht wusste, wie er's getan,</div>
<div>Und schaute verwirrt, als Rangïdil ihm das versetzte, was die Geschichten</div>
<div>Von Morrowind</div>
<div>Nannten 'Den Todesstoß für Abernanit.'</div>
<div>(1) 'Das Grauen' bezieht sich auf den Daedraprinzen Mehrunes Dagon.</div>
<div>(2) 'Fünfzig Winter' lässt darauf schließen, dass das Epos fünfzig Jahre nach der Belagerung von Abernanit, die im Jahr 3.Ära 150 stattfand, geschrieben wurde.</div>
<div>(3) 'Dreifach gesegneter Rangïdil' ist Rangïdil Ketil, geboren im Jahr 2.Ära 803, gestorben im Jahr 3.Ära 195. Er war Kommandant der Tempelordinatoren, und 'dreifach gesegnet' durch die Segnungen des Göttertribunals.</div>
<div>(4) 'Mutter, Fürst, und Zauberer' bezieht sich auf das Tribunal von Almalexia, Vivec und Sotha Sil.</div>
<div>(5) 'Dagoth Thras' war ein mächtiger Daedra-Anbeter von unbekannter Herkunft, der sich selbst zum Erben des Sechsten Hauses erklärte, obwohl es wenig Beweise gibt, dass er der ausgestorbenen Familie entstammte.</div>
</book>
