<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../xsl/book.xsl"?>
<book title="Mannimarco, König der Würmer" icon="iconbook9.png"><div>O heil'ge Insel Artaeum in des Rosenlichtes Schimmer;</div>
<div>Durch Blumen, über Türme hin wehn linde, sanfte Brisen,</div>
<div>Es senken sich zum wilden Meer hinab die grünen Wiesen.</div>
<div>Ein lauer Frühlingsnachmittag ist Ewigkeit geworden,</div>
<div>Und mystisch, stets in Dunst gehüllt, lebt hier der Psijic-Orden.</div>
<div>Die Ratgeber von Königen, gerecht und weise immer.</div>
<div>Zweihundertdreißig Jahre nach dem Falle der Remanen</div>
<div>Gab es zwei junge Männer, die beim Orden hier studierten.</div>
<div>Des einen Geist war licht und warm; den andren interessierten</div>
<div>Nur Knochen, Schädel, Würmer und makabrer Totentanz,</div>
<div>Denn Mannimarco, er beschritt den Weg des Bösen ganz</div>
<div>Und machte die verführten Seelen sich zu Untertanen.</div>
<div>Galerion besaß ein gutes Herz und frohen Mut.</div>
<div>Er stellte Mannimarco unter dem Ceporah-Turm,</div>
<div>Sprach: "Du missbrauchst die Kraft mit bösen Machenschaften, Wurm!" </div>
<div>Bringst Chaos in die Geisterwelt, das darf es nicht mehr geben! </div>
<div>Doch Mannimarco spottete dem Frieden und dem Leben,</div>
<div>Die dunklen Künste lockten ihn, Verwesung, Tod und Blut.</div>
<div>Ach Artaeum, heil'ge Insel, viel zu groß war dein Vertrauen,</div>
<div>Die schlimme Wahrheit kam ans Licht, doch als die Schuld dann feststand,</div>
<div>Da wurde Mannimarco einfach nur verbannt aufs Festland.</div>
<div>Dort fing er viele Seelen ein, der Tod begann zu wüten.</div>
<div>"Fürwahr, ihr habt den bösen Wolf geschickt zum Schafehüten!"</div>
<div>So sprach entsetzt Galerion. "In Tamriel herrscht das Grauen!"</div>
<div>'"Wir sprechen hier nicht mehr von ihm", so sagten ihm die Weisen.</div>
<div>Die Meister auf der Insel waren gleichgültig und kühl,</div>
<div>Für Menschen und für Elfen zeigten sie kein Mitgefühl.</div>
<div>Galerion wollte daher einen neuen Orden gründen,</div>
<div>Die Magiergilde sollte nun vom wahren Zauber künden.</div>
<div>Und also kam für ihn die Zeit, von Artaeum abzureisen.</div>
<div>Vanus Galerion, von dem die Heldenlieder sagen,</div>
<div>Verließ die Psijics, und er brachte die Magie ins Land.</div>
<div>Er sah die Wunden, zugefügt von Mannimarcos Hand</div>
<div>In Tamriels Wüsten, Wäldern, Bergen, Tälern, Meeren, Städten -</div>
<div>Vor seinem dunklen Würgegriff konnte sich niemand retten.</div>
<div>Verwünschte Artefakte wurden ihm herbeigetragen.</div>
<div>Magiern und Hexen konnte er für seine Sache werben.</div>
<div>Sie schleppten Öl zu seiner Höhle, blutverschmiertes Kraut,</div>
<div>Das süße Akaviri-Gift, Staub, Knochen, Menschenhaut,</div>
<div>Giftpilze, Wurzeln und dergleichen mehr verfluchte Schätze,</div>
<div>Er saugte ihre Kräfte auf, der Spinne gleich im Netze.</div>
<div>König der Würmer, Mannimarco, konnte nicht mehr sterben.</div>
<div>Verfault war er nun bis ins Mark, mit Leichengift durchtränkt,</div>
<div>Noch war er Mannimarco, hatte Körper und Verstand,</div>
<div>Und dennoch ein Kadaver, als die Menschlichkeit verschwand.</div>
<div>Das Blut in seinen Adern war ein giftiges Gebräu,</div>
<div>Doch Macht und Lebenskraft gewährten täglich ihm aufs neu</div>
<div>Die Artefakte, die ihm die Unsterblichkeit geschenkt.</div>
<div>Galerion verließ die Gilde, schimpfte sie verlogen.</div>
<div>Die Lüge ist ein starker Strom, kaum in die Bahn zu lenken.</div>
<div>Galerion sah Mannimarcos Aufstieg mit Bedenken.</div>
<div>Zu seinen Magiern sprach er: "Dieses muss ich noch vollbringen,</div>
<div>Den töten, der nicht sterben kann, den Wurm muss ich bezwingen".' </div>
<div>Zum Bergpass in den Norden ist er mit dem Heer gezogen.</div>
<div>So einen Kampf erlebt die Welt nicht mehr in tausend Jahren.</div>
<div>Galerion, mit Schwert und Axt, gewappnet mit Magie,</div>
<div>Rief: "Würmerkönig, gib die Artefakte auf und flieh,</div>
<div>Und lebe fortan so, wie einem Toten es gebührt."</div>
<div>"Du stirbst zuerst!" sprach Mannimarco, lachte ungerührt.</div>
<div>Da stürzte sich das Magierheer auf die unheil'gen Scharen.</div>
<div>Der Berg erbebte; Kältewelle folgte Feuerschwall,</div>
<div>Die Blitze zuckten hin und her im wilden Hagelwetter.</div>
<div>Es flogen Kampfmagiern herbei, sie regneten wie Blätter.</div>
<div>Untote Krieger spie der Grund, heraufbeschworne Leichen,</div>
<div>Doch mussten sie dem heil'gen Licht der Magiergilde weichen.</div>
<div>Entfesselt tobte die Magie, und Blut troff überall.</div>
<div>Wie schwere Peitschenhiebe, wie Gewitter in der Nacht,</div>
<div>Wie das Gebrüll der Löwen, die von ferne Beute wittern,</div>
<div>So ließ Galerion den Berg bis auf den Grund erzittern.</div>
<div>Die dunkle Horde fiel, jedoch ihr Meister, den sie riefen,</div>
<div>Der Würmerkönig selbst erhob sich nunmehr aus den Tiefen.</div>
<div>Nirn selbst schrie seine Qual heraus in dieser Magierschlacht.</div>
<div>Er öffnete den Rachen, seine Augen glühten Brand,</div>
<div>Und modrig faule Finsternis erbrach er aus dem Bauch.</div>
<div>Wer diese atmete, verspürte kalten Todeshauch.</div>
<div>Am Himmel überm Berge wich die Helligkeit der Nacht.</div>
<div>Doch dann versiegte Mannimarcos unheilvolle Macht:</div>
<div>Die Todesartefakte riss man aus der Klauenhand.</div>
<div>Als Gut und Böse tausendfach den Tod gefunden hatten,</div>
<div>Ist auch Vanus Galerion, der Tapfere, gestorben.</div>
<div>Man glaubte, Mannimarco sei nun auch tot und verdorben,</div>
<div>Vom Wind verweht, der gleichfalls seine bösen Helfer packte.</div>
<div>Zur Magiergilde brachte man die üblen Artefakte</div>
<div>Von ihm, der noch im Untod lebte, Mannimarcos Schatten.</div>
<div>Ihr Kinder, lauscht, wenn Schatten nachts auf euer Fenster fallen,</div>
<div>Das Dorf schläft, leer die Straßen, schwarzes Unheil droht der Wald,</div>
<div>Die Monde leuchten schaurig durch die Wolken, bleich und kalt,</div>
<div>Und auf dem Friedhof ruhen sanft - so hoffen wir - die Leichen,</div>
<div>Dann lauscht und hört die leisen Schritte langsam näher schleichen.</div>
<div>Ach, betet, dass euch nie berühren Mannimarcos Krallen!</div>
</book>
