<?xml version='1.0'?>
<?xml-stylesheet type='text/xsl' href='../xsl/book.xsl'?>
<book title='Geheimnisvolles Akavir' icon='iconbook10.png'>
<div>Gesammelte</div>
<div>Erkenntnisse der</div>
<div>kaiserlichen</div>
<div>Kartographie</div>
<div>Akavir bedeutet 'Drachenland'.</div>
<div>Tamriel bedeutet 'Schönheit der Morgendämmerung'.</div>
<div>Atmora bedeutet 'Wald der Ahnen'.</div>
<div>Nur die Rothwardonen wissen, was Yokuda einst bedeutete.</div>
<div>Akavir ist das Königreich der Tiere.</div>
<div>Weder Mensch noch Mer leben in Akavir, obwohl Menschen dies einst taten. Diese Menschen wurden jedoch vor langer Zeit von den vampirischen Schlangenwesen der Tsaesci verspeist.</div>
<div>Wären sie nicht verspeist worden, wären diese Menschen im Laufe der Zeit nach Tamriel ausgewandert.</div>
<div>Die Nord verließen Akavir in Richtung Tamriel.</div>
<div>Vor ihnen hatten die Elfen Aldmeris verlassen, um nach Tamriel zu gehen.</div>
<div>Die Rothwardonen zerstörten Yokuda, um ihre Reise machen zu können.</div>
<div>Alle Menschen und Mer wissen, dass Tamriel der Nexus der Schöpfung ist, wo der Letzte Krieg stattfinden wird, wo die Götter Lorkhan zerstörten und ihren Adamant-Turm der Geheimnisse verließen.</div>
<div>Wer weiß, was die Akavir von Tamriel denken, doch fragt Euch: warum haben sie dreimal und mehr versucht, es zu überfallen?</div>
<div>Es gibt vier Hauptnationen in Akavir:</div>
<div>Kamal</div>
<div>Tsaesci</div>
<div>Tang Mo</div>
<div>Ka Po' Tun</div>
<div>Wenn sie nicht gerade damit beschäftigt sind, in Tamriel einzufallen, kämpfen sie gegeneinander.</div>
<div>Kamal ist die 'Schneehölle'.</div>
<div>Dort leben Dämonen, in großer Zahl. Jeden Sommer tauen sie auf und überfallen Tang Mo, doch die tapferen Affenleute vertreiben sie immer wieder.</div>
<div>Einst versuchte Ada'Soom Dir-Kamal, ein König der Dämonen, Morrowind zu erobern, doch Almalexia und der König der Unterwelt zerstörten ihn am Roten Berg.</div>
<div>Tsaesci ist der 'Schlangenpalast', einst die stärkste Kraft in Akavir (bevor der Tiger-Drache kam).</div>
<div>Die Schlangenleute aßen vor langer Zeit alle Menschen in Akavir, doch sie sehen ihnen immer noch ähnlich. Sie sind groß, schön (doch Furchteinflößend), bedeckt mit goldenen Schuppen und unsterblich.</div>
<div>Sie unterjochen die Goblins der umliegenden Inseln, die Arbeit und frisches Blut liefern. Die Güter der Tsaesci sind weit verbreitet.</div>
<div>Wenn Einheimische aus Tamriel an die Akavir denken, so denken sie an die Schlangenleute, weil ein solcher in der letzten Ära für vierhundert Jahre das Cyrodiilische Kaiserreich regierte. Er war der Potentat Versiduae-Shaie, der von den Morag Tong ermordet wurde.</div>
<div>Tang Mo sind die 'Tausend Affen Inseln'.</div>
<div>Es gibt viele Rassen von Affenleuten, und sie sind alle freundlich, tapfer und einfältig (und viele auch sehr verrückt).</div>
<div>Sie können Armeen bilden, wenn sie müssen, denn alle anderen Akavir-Nationen haben früher oder später versucht, sie zu versklaven.</div>
<div>Sie können sich nicht entscheiden, wen sie mehr hassen, die Schlangen oder die Dämonen, doch wenn man sie fragt, werden sie wahrscheinlich antworten:'Schlangen'.</div>
<div>Obwohl sie einst erbitterte Feinde waren, sind die Affenleute heute Verbündete der Tigerleute von Ka Po' Tun.</div>
<div>Ka Po' Tun ist das 'Kaiserreich der Tiger-Drachen'.</div>
<div>Die Katzenleute hier werden beherrscht vom göttlichen Tosh Raka, dem Tiger-Drachen.</div>
<div>Es ist heute ein sehr bedeutendes Kaiserreich, stärker als die Tsaesci (aber nicht auf See). Nachdem die Schlangenleute alle Menschen gegessen hatten, versuchten sie, alle Drachen zu essen. Sie brachten es fertig, die Roten Drachen zu unterjochen.</div>
<div>Ein großer Krieg tobte, der sowohl die Katzen als auch die Schlangen geschwächt zurückließ, und die Drachen waren alle tot. Seit dieser Zeit versuchen die Katzenleute, wie die Drachen zu werden.</div>
<div>Tosh Raka war der Erste, der Erfolg hatte. Er ist der größte Drache der Welt, orange und schwarz, und er hat sehr viele neue Pläne.</div>
<div>'Als Erstes', sagt Tosh Raka, 'töten wir alle Vampir-Schlangen.' Danach plant der Tiger-Drachen-Kaiser, Tamriel zu erobern.</div>
<div>Politische Übersicht von Akavir</div>
</book>
