<?xml version='1.0'?>
<?xml-stylesheet type='text/xsl' href='../xsl/book.xsl'?>
<book title='Die Dritte Tür' icon='iconbook9.png'>
<div>von Annanar Orme</div>
<div>Von Ellabeth nun künde ich, der Königin der Axt,</div>
<div>Sie konnte eine starke Ulme fällen mit zwei Hieben,</div>
<div>Und Valenwald verwüsten konnte sie nur so zum Spaß.</div>
<div>Ihr Lehrmeister war Alfhedil im Wald von Tel Aruhn.</div>
<div>Er lehrte sie die Schläge und die Hiebe und die Haltung,</div>
<div>Wodurch ein jeder Axthieb wird zum anmutigen Tanz.</div>
<div>Er zeigte ihr die Widerhaken an der Axt des Orks,</div>
<div>Die sechs Fuß langen Äxte, so beliebt in Winterfeste,</div>
<div>Die bösen, scharfen Äxte auch der Elfen aus dem Westen,</div>
<div>Die pfeifen, wenn die hohle Klinge schneidet durch das Fleisch.</div>
<div>Zwei Männer konnte sie enthaupten mit nur einer Klinge,</div>
<div>Und mit der starken Doppelaxt erschlug sie zehn und mehr.</div>
<div>Doch was von ihr bis heute noch berichtet die Legende,</div>
<div>Hat mit dem einen Mann zu tun, der spaltete ihr Herz.</div>
<div>Nienolas Ulwarth war's, der Starke, stammend aus Schwarzrose,</div>
<div>Der eine Mann, der besser führt' die Axt als Ellabeth.</div>
<div>Sie fällte fünfzig Bäume, aber er schlug dreiundfünfzig -</div>
<div>Da wusste sie sofort, dass er der Einz'ge für sie war.</div>
<div>Doch als sie ihm von Liebe sprach, begann er nur zu lachen.</div>
<div>Er sagte ihr, er liebe nur den Stiel der Axt, den Schaft,</div>
<div>Und wenn der mal nicht reichte, sein Verlangen zu erfüllen,</div>
<div>So gab es da noch eine Frau, mit Namen Lorinthyrae.</div>
<div>In Zorn entflammte Ellabeth, die Königin der Axt,</div>
<div>Sie hegte böse, bittere Gedanken an den Tod.</div>
<div>Mephala und Sheogorath gaben ihr den Racheplan,</div>
<div>Und wochenlang bereitete sie alles gründlich vor.</div>
<div>Des Nachts entführte sie in aller Stille die Rivalin</div>
<div>Und hieß sie wählen zwischen Überleben und Verderben.</div>
<div>III.</div>
<div>Lorinthyrae erwachte nun in einem Haus im Moor,</div>
<div>In einem Raum fast ohne Möbel, aber mit drei Türen.</div>
<div>Die eine Tür verbarg, wie hämisch Ellabeth erklärte,</div>
<div>Den Mann, den beide liebten, den berühmten Nienolas.</div>
<div>Die zweite führte hin zu einem hungrigen Dämonen.</div>
<div>Die dritte Tür hingegen war der Ausgang, schenkte Freiheit.</div>
<div>Sie hatte nun die Wahl, doch musste sie sich schnell entscheiden,</div>
<div>Sonst würde die gestielte Axt die Zaudernde zerspalten.</div>
<div>Da weinte Lorinthyrae, worauf Ellabeth sich schämte;</div>
<div>Sie öffnete die Türe weit, direkt zu ihrer Rechten.</div>
<div>Die führte auf das Moor hinaus, und als sie trat ins Freie,</div>
<div>Riet sie Lorinthyrae, gleich ihr den Raum nun zu verlassen.</div>
<div>Doch diese öffnete stattdessen eine andre Tür.</div>
<div>Dahinter fand sie Nienolas, zum größten Teil zumindest.</div>
<div>Gelogen hatte Ellabeth - es gab gar keinen Dämon.</div>
<div>Die dritte Tür verbarg nichts als den Rest von Nienolas.</div>
</book>
