<?xml version='1.0'?>
<?xml-stylesheet type='text/xsl' href='../xsl/book.xsl'?>
<book title='Mythos oder Bedrohung?' icon='iconbook2.png'>
<div>Eine Studie über die Diebesgilde</div>
<div>Viele Ermittlungsbeamte haben versucht, das Rätsel der Diebesgilde zu lösen.</div>
<div>Trotz wiederholter Beweise, dass keine Diebesgilde in dem Sinne existiert, hält sich hartnäckig das Gerücht.</div>
<div>Wann auch immer Historiker nach Beweisen dieser geheimnisumwitterten Organisation suchen, wird nichts gefunden.</div>
<div>Zeugen wissen nichts. Geheime Unterschlüpfe sind leer. Angebliche Hehler stellen sich als gewöhnliche Unternehmer heraus.</div>
<div>Um es einmal klarzustellen, Diebe existieren ganz gewiss.</div>
<div>Sie verfaulen in Kerkern überall in Tamriel.</div>
<div>Gewiss arbeiten auch Diebesbanden zusammen, um Verbrechen zu begehen.</div>
<div>Bei seltenen Gelegenheiten hat es sogar dokumentierte Fälle von hartnäckigen Diebesbanden gegeben, die jahrelang zusammengearbeitet haben und Diebstähle und andere Verbrechen begingen.</div>
<div>Eine Gilde ist jedoch etwas anderes als eine Bande.</div>
<div>Eine Gilde bedeutet eine Organisation mit einer Mitgliederliste.</div>
<div>Sie würde eine Finanzstruktur besitzen, zu der Mitgliedsbeiträge oder andere Mittel zur Beschaffung von Kapital gehören.</div>
<div>Sie besäße außerdem auch einen Verhaltenskodex und eine hierarchische Führungsstruktur.</div>
<div>Innerhalb dieser Struktur würde es ein Beförderungs- und Rangfolgensystem geben.</div>
<div>Der bestdokumentierte Fall einer Diebesgilde stammt aus Morrowind.</div>
<div>Für kurze Zeit führte dort ein gewisser Jim Stacey einen Ring von Dieben an, die überall auf der Insel wohlhabende Händler und Edelleute ausraubten.</div>
<div>Während des Nevarine-Zwischenfalls wurde diese Verbrecherbande aber unlängst von der Kämpfergilde und der geheimnisumwitterten Morag Tong beseitigt.</div>
<div>Das Schicksal von Jim Stacey selbst ist nicht bekannt.</div>
<div>Die Diebesgilde von Morrowind hatte tatsächlich eine Finanzstruktur und eine Führungsstruktur.</div>
<div>Sie erfüllte viele Voraussetzungen einer echten Gilde.</div>
<div>Jedoch war sie kurzlebig. Der Öffentlichleit war Staceys Bande nur für wenige Jahre bekannt.</div>
<div>Obwohl die Kämpfergilde ihre Beseitigung für sich in Anspruch nimmt, glauben einige Historiker, dass die Bande nur sehr gründlich untergetaucht ist.</div>
<div>Das Problem bei der Ermittlung der Nichtexistenz der Diebesgilde ist recht logisch.</div>
<div>Es ist nicht möglich, etas Negatives zu beweisen.</div>
<div>Ich kann nicht definitiv klarstellen, dass es die Diebesgilde nicht gibt, sondern lediglich, dass es den Historikern nicht gelungen ist, die Existenz einer solchen nachzuweisen.</div>
<div>Wenn es in Cyrodiil eine Diebesgilde gäbe, sollte man meinen, dass das Verbrechen blühen müsse, was aber nicht der Fall ist.</div>
<div>Das ureigene Wesen der Diebe macht es ihnen unmöglich, einander genug zu vertrauen, um lange zusammenzuarbeiten.</div>
<div>Von Natur aus hält sich kein Dieb an Vorschriften. Allein schon deshalb wäre eine Organisation, die Regeln aufstellt, zum Scheitern verurteilt, wenn alle ihre Mitglieder Diebe wären.</div>
<div>Aus diesen Gründen zweifle ich die Existenz einer Diebesgilde im heutigen Cyrodiil an.</div>
</book>
