<?xml version='1.0'?>
<?xml-stylesheet type='text/xsl' href='../xsl/book.xsl'?>
<book title='Tamrielische Artefakte' icon='iconbook5.png'>
<div>Die folgenden Notizen über Gegenstände von unermesslicher Bedeutung wurden im Lauf der Jahrhunderte gesammelt. All diese Objekte wurden in Tamriel immer wieder gesehen, hatten Besitzer und gingen dann verloren. Manche entspringen dem Reich der Mythen, andere sind vielleicht Schwindel, aber trotzdem haben viele ihr Leben verloren, die versuchten, diese sehr begehrten Artefakte zu finden oder zu schützen.</div>
<div>Fürstenrüstung</div>
<div>Diese Rüstung, ein antiker Brustharnisch von unvergleichlicher Qualität, wird manchmal auch als Rüstung von Morihaus oder "Kynareths Geschenk" bezeichnet. Sie verleiht dem Träger die Macht, Lebensenergie zu absorbieren, Zaubersprüche abzuwehren und Gifte zu neutralisieren. Man sagt, dass Kynareth die Rüstung des Fürsten demjenigen, den sie ihrer unwürdig erachtet, wieder abnimmt und für den nächsten Auserwählten versteckt.</div>
<div>Ebenholzrüstung</div>
<div>Die Ebenholzrüstung ist eine Brustplatte, die in vorgeschichtlicher Zeit von der Dunkelelfengöttin Boethiah angefertigt wurde. Sie bestimmt, wer die Ebenholzrüstung bekommt und wie lange sie jeweils im Besitz des Trägers verbleibt. Dem Würdigen verleiht sie die Gabe, sich zusätzlich vor Feuer und Magie zu schützen, und bildet einen magischen Schild. Boethiah allein entscheidet, wann eine Person der Ebenholzrüstung nicht mehr würdig ist - und die Göttin kann äußerst launisch sein.</div>
<div>Zauberbrecher</div>
<div>Der Zauberbrecher, der auf den ersten Blick wie ein dwemerischer Turmschild aussieht, ist eines der ältesten Artefakte Tamriels. Abgesehen von seiner historischen Bedeutung ob der Rolle, die er in der Schlacht von Rourken-Shalidor spielte, schützt der Zauberbrecher denjenigen, der ihn zu nutzen weiß, vor fast jedem Zauber, der gegen ihn ausgesprochen wird, indem er entweder die Magie reflektiert oder den Magier, der einen Zauber wirken will, zum Schweigen bringt. Es wird behauptet, dass der Zauberbrecher noch immer nach seinem ursprünglichen Besitzer sucht und niemals lange im Besitz eines Einzelnen verbleibt. Für die meisten bedeutet aber bereits der kurzzeitige Besitz des Zauberbrechers ein unglaubliches Geschenk.</div>
<div>Chrysamere</div>
<div>Die Klinge des Paladin ist ein altes Breitschwert, dessen Wirksamkeit beim Angriff nur von dem ihm innewohnenden Schutzzauber übertroffen wird. Es verleiht dem Träger Lebensenergie, schützt ihn vor Feuer und wirft jeden Zauber, der gegen den Träger gewirkt wird, auf denjenigen zurück, der ihn ausgesprochen hat. Chrysamere war nur selten über einen längeren Zeitraum im Besitz eines einzelnen Schwertkämpfers, da die Waffe es vorzieht, nicht nur einem Träger zu gehorchen.</div>
<div>Stab des Magnus</div>
<div>Der Stab des Magnus ist eines der ältesten Artefakte Tamriels und war für seinen Schöpfer, Magnus, eine Art metaphysischer Energiequelle. Wenn er benutzt wird, absorbiert er die Lebensenergie sowie die mystische Energie des jeweiligen Gegners. Der Stab wird jeden Magier nach einer Weile verlassen, bevor dieser zu mächtig wird und damit die mystische Ausgewogenheit gefährdet, die zu schützen ihm geboten wurde.</div>
<div>Ring des Hexers</div>
<div>Der vom Erzmagier Syrabane erschaffene Ring des Hexenmeisters ist eines der bekanntesten Objekte in Mythen und Fabeln. In den Anfangszeiten von Tamriel rettete Syrabane den gesamten Kontinent, indem er seinen Ring weise einzusetzen wusste. Seitdem hat er vielen Abenteurern jedoch auch bei der Verwirklichung weniger hehrer Ziele geholfen. Er ist hauptsächlich für seine Fähigkeit bekannt, Zaubersprüche auf denjenigen zurückzuwerfen, der sie ausgesprochen hat, die Schnelligkeit zu verbessern, sowie für Heilung zu sorgen. Kein Abenteurer wird den Ring des Hexenmeisters lange tragen. Es heißt, dass nur Syrabane allein den Ring befehligen kann.</div>
<div>Ring des Phynaster</div>
<div>Der Ring des Phynaster wurde vor Hunderten von Jahren von einem Mann erschaffen, der angesichts seines abenteuerlichen Lebens eine gute Verteidigung benötigte. Dank des Ringes lebte Phynaster viele hundert Jahre lang. Der Ring wurde seither von Hand zu Hand weitergereicht. Er verbessert insgesamt die Abwehr des Trägers gegenüber Giften, Magie und Schock. Phynaster war jedoch listig und hatte den Ring verflucht. Er verschwindet ganz urplötzlich aus dem Besitz seines Trägers und taucht an einem anderen Ort wieder auf, nicht wirklich zufrieden, bevor er nicht zu Phynaster selbst zurückkehrt.</div>
<div>Ring der Khajiit</div>
<div>Der Ring der Khajiit ist ein altertümliches Relikt, Hunderte von Jahren älter als Rajhin, der Dieb, der dem Ring zu seinem Ruhm verhalf. Es war Rajhin, der die Kräfte des Rings nutzte, der ihn unsichtbar und so schnell wie der Atem des Windes machte. Durch den Ring wurde er zum erfolgreichsten Einbrecher in der Geschichte Elsweyrs. Über Rajhins letztendliches Schicksal ist nicht viel bekannt; es heißt jedoch, dass der Ring sich gegen diesen ständigen Gebrauch wehrte und Rajhin verließ, der damit seinen Feinden schutzlos ausgeliefert war.</div>
<div>Streitkolben von Molag Bal</div>
<div>Der auch als Keule des Vampirs bekannte Streitkolben von Molag Bal entzieht seinem Opfer die Magie und überträgt sie auf den Träger der Waffe. Ebenso kann die Stärke des Feindes auf den Besitzer des Streitkolbens übertragen werden. Molag Bal ging sehr freizügig mit der Waffe um. Es ranken sich darum viele Legenden. Besonders gern wurde sie offenbar zum Besiegen von Zauberern eingesetzt.</div>
<div>Maske des Clavicus Vile</div>
<div>Clavicus Vile, bekannt für seine Eitelkeit, stellte eine Maske her, die auf seine eigene Persönlichkeit abgestimmt war. Der Träger der Maske ruft bei den Bewohnern von Tamriel positivere Reaktionen hervor. Die am besten bekannte Geschichte über die Maske erzählt von Avalea. Als junges Mädchen wurde sie durch einen boshaften Diener schlimm entstellt. Avalea schloss mit Clavicus Vile einen dunklen Handel ab und erhielt dafür die Maske. Die Maske konnte zwar ihr Aussehen nicht verändern, aber plötzlich wurde sie von allen respektiert und bewundert. Ein Jahr und einen Tag nach ihrer Heirat mit einem angesehenen Baron forderte Clavicus Vile die Maske zurück. Obwohl Avalea sein Kind unter dem Herzen trug, verstieß sie der Baron aus seinem Haushalt. Einundzwanzig Jahre und einen Tag später übte Avaleas Tochter Rache und brachte den Baron um.</div>
<div>Mehrunes' Klinge</div>
<div>Die Dunkle Bruderschaft begehrt diesen aus Ebenholz gefertigten Dolch seit Generationen. Die mystische Waffe kann jede Kreatur auf Anhieb töten. Bis heute sind die Träger der Klinge nirgendwo verzeichnet. Allerdings wurde die Dunkle Bruderschaft einst durch einen fürchterlichen internen Machtkampf merklich dezimiert. Man vermutet, dass Mehrunes' Klinge daran beteiligt war.</div>
<div>Brustharnisch aus der Haut des Retters</div>
<div>Ein weiteres von Hircine geschaffenes Artefakt ist der Brustharnisch aus der Haut des Retters. Mit diesem Harnisch kann man Magie widerstehen. Der Legende nach vermachte Hircine seine abgestreifte Haut dem ersten und einzigen Sterblichen, dem es je gelang, seinen Jagdgründen zu entkommen. Dieser unbekannte Sterbliche ließ sich aus der Haut einen magischen Brustharnisch für seine zukünftigen Abenteuer schneidern. Die Haut des Retters wandert von Held zu Held, gerade so, als ob sie einen eigenen Willen besäße.</div>
<div>Speer der bitteren Barmherzigkeit</div>
<div>Eine der mysteriösesten Waffen ist der Speer der bitteren Barmherzigkeit. Man weiß fast nichts über diesen Speer. Es existieren keine Aufzeichnungen über ihn; viele vermuten jedoch, dass er von den Daedra gefertigt wurde. Die einzig bekannte Legende beschreibt seinen Einsatz durch einen mächtigen Helden bei der Verteidigung des Schlachtenturms. Der Speer half dem Helden, Mehrunes Dagon zu besiegen und den Schlachtenturm zurückzuerobern. Danach wurde der Speer der bitteren Barmherzigkeit in Tamriel nur noch selten gesichtet.</div>
<div>Daedrische Geißel</div>
<div>Die daedrische Geißel ist ein mächtiger Streitkolben, der in den Feuern von Trümmerschreck aus heiligem Ebenholz geschaffen wurde. Die legendäre Waffe des Mackkan war einst ein fürchterliches Objekt, das verwendet wurde, um die dunklen Geister nach Oblivion zurückzuschicken. Die Waffe hat die Fähigkeit, Wesen aus Oblivion, dem Reich des Vergessens, herbeizurufen. Einst ein wichtiges Instrument im Kampf gegen die daedrischen Fürsten im Schlachtenturm, zieht sie nun mit Abenteurern durchs Land.</div>
<div>Schattenbogen</div>
<div>Der Legende nach wurde der Schattenbogen von der Daedra Nocturnal geschaffen. Der legendäre Waldhüter Raerlas Ghile erhielt den Bogen für eine geheime Mission, die jedoch missglückte, so dass der Bogen verloren ging. Raerlas wehrte sich tapfer und man sagt, dass er mit Hilfe des Bogens Dutzende seiner Feinde mit ins Grab nahm. Der Bogen verleiht seinem Träger die Fähigkeit, sich unsichtbar zu machen und an Schnelligkeit zu gewinnen. Der Schattenbogen ist hier und da wieder aufgetaucht, und man erzählt sich, dass auch der finstere Dunkelelf Dram, ein Attentäter der Zweiten Ära, diesen Bogen einst besaß.</div>
<div>Randagulfs Fäuste</div>
<div>Randagulf aus dem Clan Begalin gilt in der Geschichte Tamriels als einer der mächtigsten Krieger von Skyrim. Er war ob seines Mutes und seiner Entschlossenheit im Kampf bekannt und entschied viele Schlachten. Er wurde erst besiegt, als König Harald Skyrim eroberte. König Harald hatte Respekt für den großen Helden und machte sich dessen Handschuhe zu eigen. Nach König Haralds Tod verschwanden die Handschuhe. Der König behauptete, dass sie dem Träger zusätzliche Kraft verliehen.</div>
<div>Eisklinge des Monarchen</div>
<div>Die Eisklinge des Monarchen ist mit Sicherheit eines der wertvollsten Artefakte von Tamriel. Der Legende nach verzauberte der böse Erzmagier Almion Celmo das Schwert eines großen Kriegers mit der Seele eines Frost-Monarchen, der stärkeren Variante des häufiger vorkommenden Frost-Atronachs. Der Krieger, Thurgnarr Assi, sollte sich an der Ermordung eines großen Königs in einem fernen Land beteiligen und dann zum neuen Herrscher ausgerufen werden. Das Attentat schlug jedoch fehl, und der Erzmagier wurde eingesperrt. Die Eisklinge läßt jeden, den sie trifft, zu Eis erstarren. Die Klinge wandert von Besitzer zu Besitzer und verbleibt nie lange an ein und demselben Ort.</div>
<div>Ring des Mentors</div>
<div>Dieser Ring ist für Anfänger in der Zauberkunst von besonderem Nutzen. Er erhöht die Intelligenz und Weisheit seines Trägers, so dass dieser seine Magie sehr viel besser einsetzen kann. Der große Zauberer Carni Asron hat angeblich den Ring erschaffen, und zwar als Hilfsmittel für die Zauberlehrlinge, die unter seiner Führung standen. Nach Asrons Tod verschwanden der Ring und verschiedene andere seiner Besitztümer. Sie tauchten danach jedoch an verschiedenen Orten in Tamriel immer wieder auf.</div>
<div>Vampirring</div>
<div>Eine der tödlichsten und seltensten Waffen in Tamriel ist der Ring des Vampirs. Man munkelt, dass der Ring die Macht hat, seinem Opfer die Lebensenergie zu entziehen und sie auf seinen Besitzer zu übertragen. Der Ursprung und die eigentliche Bedeutung des üblen Rings sind gänzlich unbekannt. Viele der Älteren erzählen davon, wie er in Morrowind vor langer, langer Zeit von einer Kultgemeinde von Vampiranhängern geschmiedet wurde. Der Vampirring ist ein extrem seltenes Artefakt und taucht nur alle paar hundert Mondzyklen wieder auf.</div>
<div>Schild des Eleidon</div>
<div>Eleidon war ein legendärer heiliger Ritter in der Geschichte der Bretonen. Er war ob seines Mutes und seiner Entschlossenheit, die Dinge ins Lot zu rücken, ein gefragter Mann. In einer Geschichte wird erzählt, dass er die Tochter eines Barons vor dem sicheren Tod durch einen bösen Kriegsherrn bewahrte. Aus Dankbarkeit gab der Baron sein ganzes Gold, um einen verzauberten Schild für Eleidon schmieden zu lassen. Der Schild verlieh Eleidon die Macht, alle seine Wunden zu heilen.</div>
<div>Stab des Hasedoki</div>
<div>Man sagt, dass Hasedoki ein sehr ehrgeiziger Zauberer war. Er wanderte im Land umher und suchte nach Zauberern, die mächtiger waren als er. Keiner hat jedoch gehört, dass er jemals einen fand, der es mit ihm hätte aufnehmen können. Es heißt, er habe sich so einsam und isoliert gefühlt, weil alle Angst vor seinen Zauberkräften hatten, dass er seine ganze Lebenskraft in seinen Zauberstab bannte. Seine Seele soll sich heute noch darin befinden. Anwender der Magie aus ganz Tamriel haben nach diesem Zauberstab gesucht. Da sein Besitzer vor jedweder Magie geschützt ist, handelt es sich hier um ein begehrtes Instrument für jeden Magier.</div>
<div>Blutwurm-Helm</div>
<div>Es wird behauptet, dass der König der Würmer eines seiner wichtigsten Besitztümer zurückgelassen hat, den Blutwurm-Helm. Dieser Helm besteht aus magisch geformtem Knochen. Der Träger des Helms kann Skelette heraufbeschwören und die Untoten beherrschen. Er wäre für einen Totenbeschwörer ein äußerst nützliches und zugleich wertvolles Artefakt.</div>
<div>Drachenknochen-Harnisch</div>
<div>Bei dieser Rüstung handelt es sich um eins der bei weitem mächtigsten Objekte, die ein Sammler oder ein Held sein eigen nennen könnte. Sie ist tatsächlich aus echten Drachenknochen gefertigt und vom ersten Kaiserlichen Kampfmagier, Zurin Arctus, in den frühen Jahren der Dritten Ära verzaubert worden. Viele haben versucht, diese wahrhaft unvergleichliche und exquisite Arbeit in ihren Besitz zu bringen. Die Rüstung verleiht dem Träger die Macht, Feuer abzuwehren und dem Feind durch einen Feuerstoß Schaden zuzufügen. Man weiß nur wenig über die Beteiligung von Zurin Arctus an der Verzauberung der Rüstung. In einer alten Erzählung wird jedoch von einer Schuld berichtet, die er einem umherziehenden Krieger zu begleichen hatte. Wie der Krieger verweilt auch der Drachenknochen-Harnisch nie lange an derselben Stelle.</div>
<div>Schädelbrecher</div>
<div>Der Schädelbrecher ist eine erstaunlich große und mächtige Waffe. Dieser Kriegshammer wurde in einem vom Zauberer Dorach Gusal magisch angeheizten Feuer geschaffen und von dem großen Waffenschmied Hilbongard Rolamus geschmiedet. Der Stahl wurde dabei magisch gehärtet. Die Waffe ist erstaunlich leicht, so dass sie mächtigere Schwünge ermöglicht und eine tödlichere Wirkung erzielt. Der Kriegshammer sollte anlässlich einer Festlichkeit ausgestellt werden; Diebe konnten ihn jedoch entwenden. Der Schädelbrecher reist weiter auf der Suche nach seinen Schöpfern durch Tamriel.</div>
<div>Goldbrand</div>
<div>Über dieses magische Schwert ist so gut wie nichts bekannt. Diebe berichten davon, dass es aus Gold gefertigt und angeblich von den alten Drachen des Nordens geschmiedet wurde. In ihren Erzählungen heißt es, dass es an einen großen Ritter übergeben wurde, der dazu auserkoren war, die Drachen zu beschützen. Das Schwert verleiht seinem Träger die Macht, den Feind mit Feuer abzuwehren. Goldbrand wurde seit einiger Zeit nicht mehr gesehen und man munkelt, dass es noch auf einen würdigen Helden wartet.</div>
<div>Haynekhtnamets Reißzahn</div>
<div>Schwarzmarsch war dereinst von Wesen bevölkert, welche die Argonier Wamasus nannten. Die Menschen des Nordens hielten sie für intelligente Drachen, in deren Adern statt Blut Blitze zuckten. Eine dieser mächtigen Bestien, Haynekhtnamet, wurde von den Menschen des Nordens getötet, obwohl es dazu sieben Tage und Nächte und zwanzig Leute brauchte. Einer der Überlebenden nahm einen Reißzahn als Trophäe mit nach Hause. Dort schnitzte er daraus eine Klinge für einen kleinen Dolch. Der Dolch birgt auf mysteriöse Weise einen Teil der magischen Kräfte der Bestie in sich, und wer ihn verwendet, kann seinem Gegner einen Schockschaden zufügen. Dieser einzigartige Dolch wird gelegentlich von wandernden Abenteurern gefunden.</div>
<div>Umbraschwert</div>
<div>Das Umbraschwert wurde von der alten Hexe Naenra Waerr besprochen und diente nur einem einzigen Zweck: der Gefangennahme von Seelen. In Verbindung mit einem Seelenstein kann der Träger des Schwertes die Seele eines Feindes in dem Stein einschließen. Naenra wurde für ihr bösartiges Werk hingerichtet, sie konnte jedoch kurz vorher das Schwert noch verstecken. Das Umbraschwert ist sehr wählerisch, wenn es um seinen Besitzer geht, und bleibt deshalb so lange verborgen, bis es einen findet, den es für würdig erachtet.</div>
<div>Helm von Oreyn Bärentatze</div>
<div>Einer von Valenwalds legendären Helden ist Oreyn Bärentatze. Der Sohn von König Faume Krötenauge war ein anerkannter Clanjäger und zukünftiger Anführer. Den Legenden der Waldelfen zufolge besiegte Oreyn mit nur einer Hand Glenhwyfaunva, die Hexenschlange des Elfenwaldes, und brachte damit seinem Clan ewigen Frieden. Oreyn vollbrachte noch eine Reihe weiterer Heldentaten, fiel aber schließlich der Knahaten-Grippe zum Opfer. Sein Helm sollte zukünftigen Generationen als Monument seiner Größe dienen. Als der Clan sich teilte, ging er jedoch verloren und wird nun von verschiedenen Abenteurern geschätzt. Man behauptet, dass der Helm von Oreyn Bärentatze die Beweglichkeit und Ausdauer seines Trägers verbessert.</div>
<div>Daedrischer Halbmond</div>
<div>(Aus Rücksicht auf Sitte und Anstand, wird auf eine Abbildung dieses daedrischen Artefaktes verzichtet)</div>
<div>Das wohl seltenste der wirklich wertvollen Artefakte ist der allgemein geächtete Daedrische Halbmond. Diese Klingen wurden von Mehrunes Dagons daedrischen Streitkräften bei der Eroberung des Kaiserlichen Schlachtenturms geschwungen. Nach der Rückeroberung des Turms durch das Kaiservolk wurden diese wirklich einzigartigen Waffen eingesammelt und vernichtet. Alle außer einer, so scheint es. Obwohl das Kaiserreich alle für zerstört hält, gibt es Gerüchte, dass irgendwo in Tamriel noch eine existiert. Allerdings hat sie nie jemand gesehen. Die Klinge verleiht ihrem Besitzer die Fähigkeit, großen Schaden beim Gegner anzurichten, ihn zu lähmen und seine Rüstung stark zu beschädigen. Falls sie wirklich existiert, ist diese Waffe ein wahrer Schatz für jeden mächtigen Krieger.</div>
</book>
