<?xml version='1.0'?>
<?xml-stylesheet type='text/xsl' href='../xsl/book.xsl'?>
<book title='Wiedergefundene Geheimnisse' icon='iconbook4.png'>
<div>Wiedergefundene Geheimnisse</div>
<div>Ein Handbuch von</div>
<div>Wapna Neustra</div>
<div>Lehrmeister der</div>
<div>Kaiserlichen Hochschule</div>
<div>Erster Schritt:</div>
<div>Ihr sollt den Mana-Brunnen mit reinem Gold segnen, da nur reines Gold den Willen stärken kann und die reinen Prinzipien aus dem Chaos der reinen Kraft entlockt. Lasset nun das reine Gold auf die Oberfläche des Mana-Brunnens fallen. Lasset äußerste Vorsicht walten, um Euch vor den tückischen Launen des Mana-Brunnens zu schützen, denn Eure Gesundheit kann durch solche Angriffe stark gefährdet werden.</div>
<div>Zweiter Schritt:</div>
<div>Stellt sicher, dass Ihr dieses hervorragende Lehrbuch bei Euch habt, damit Ihr die nötigen Worte geradeheraus und ohne Fehler sprechen könnt und nicht aus Nachlässigkeit Euch selbst und schlimmer noch die Welt, mit Euren eigenen Launen in Zwietracht und Chaos stürzt.</div>
<div>Dritter Schritt:</div>
<div>Nehmt das Objekt in die Hand, das wiederhergestellt werden soll und haltet es direkt in den gesegneten Brunnen und lest fließend und fehlerfrei aus diesem Buch und aus keinem anderen Buch; und achtet nicht auf die üble Nachrede von Kharneson und Rattor, die von Neid auf mein großes Wissen zerfressen sind und die falsches Zeugnis ablegen über die Wirksamkeit ihrer eigenen Lehrbücher, welche in jeder Hinsicht minderwertig sind und vor Fehlern strotzen.</div>
<div>Vierter Schritt:</div>
<div>Heilt Euch umgehend von allen Verletzungen, oder macht Gebrauch von den Heilkräften der Tempel und Heiler, denn obwohl die Pein der Mana-Verbrennung von jedem ertragen werden muss, der einem arkanen Gegenstand die volle Kraft wiedergibt, ist es weder sinnvoll unnötig zu leiden, noch erhöht das Leiden die verliehene Kraft, ungeachtet der närrischen Vermutungen von Kharneson und Rattor, deren Fehl und Niedertracht selbst dem am wenigsten gelehrten Kritiker offenbar ist.</div>
</book>
