<?xml version='1.0'?>
<?xml-stylesheet type='text/xsl' href='../xsl/book.xsl'?>
<book title='Waffenhandbuch' icon='iconbook9.png'>
<div>Die Waffen eines Soldaten sollten natürlich seine Fertigkeiten widerspiegeln. Fertigkeit mit der Klinge wird für Dolche, Kurzschwerter, Langschwerter und Breitschwerter empfohlen. Fertigkeit mit stumpfen Waffen ist erstrebenswert, um Kriegsaxt, Keule, Streitaxt und Kriegshammer zu führen. Dem Uneingeweihten mögen Äxte und Hämmer als sehr unterschiedliche Waffen erscheinen, aber der Rhythmus, die Handhabung und die zur Führung beider Waffentypen erforderliche physische Kraft sind praktisch identisch. Nur jene mit Meisterschützen-Fertigkeiten sollten mit Bogen ausgerüstet werden.</div>
<div>Die meisten dieser Waffen werden im Allgemeinen zusammen mit einem Schild geführt. Breitschwert, Streitaxt und Kriegshammer erfordern jedoch den Einsatz beider Hände. Diese beidhändigen Waffen sind also am besten für Ritter in schwerer Rüstung, Berserker und jene Soldaten geeignet, welche die Flanken der Linie verteidigen.</div>
<div>Waffen sind über die Jahrhunderte aus vielen Materialien angefertigt worden, und jedes Material ist von Gewicht, Widerstandsfähigkeit und Wert her verschieden. Diese Materialien werden hier in der Reihenfolge ihres Nutzens und ihres Werts aufgelistet, die billigsten und weniger wirkungsvollen zuerst: Eisen, Stahl, Silber, Zwergenmaterial, Elfenmaterial, Glas, Ebenholz, und schließlich daedrisches Material. Manche Waffenmeister wenden zu Recht ein, dass Silber etwas weniger haltbar ist als Stahl; dennoch ist seine einzigartige Fähigkeit, Geistern, Gespenstern und bestimmten Arten von daedrischen Wesen beizukommen, unbestritten.</div>
<div>Bögen können mit einem Kern aus mehreren Schichten desselben Materials gefertigt werden. Die dadurch erzielte höhere Zugbelastung bewirkt, dass der Bogen stärker gespannt werden kann. Die im Pfeil, besonders in dessen Spitze, verwendeten Materialien können seine Masse und Durchschlagskraft beeinflussen. Folglich bestimmen die Qualitäten des Bogens und des Pfeils zusammengenommen die gesamte Schlagkraft der Waffe.</div>
<div>Verzauberte Waffen kommen in fast allen Sagen und Liedern vor. Die Magie in solchen Gegenständen liegt verborgen, bis man damit einen Gegner trifft. In diesem Moment wird der Zauber aktiviert und fügt dem Ziel zusätzlichen Schaden zu. Die Verzauberung eines Bogens wird im Moment des Abschießens auf den Pfeil übertragen. Ist der Pfeil jedoch selbst verzaubert, trägt das Projektil in diesem Fall beide Zauber, die dann auf das Ziel einwirken.</div>
<div>Eine verzauberte Waffe besitzt einen begrenzten Vorrat an Magie. Jeder Schlag verbraucht magische Kraft, bis diese schließlich erschöpft ist. Verzauberungen können mittels geheimer Verfahren mit Seelensteinen wieder aufgeladen werden. Je mächtiger die Seele im Stein, desto mehr Magie kann ein Gegenstand aufnehmen. </div>
</book>
