<?xml version='1.0'?>
<?xml-stylesheet type='text/xsl' href='../xsl/book.xsl'?>
<book title='Leitfaden für Leyawiin' icon='iconbook8.png'>
<div>ALESSIA OTTUS'</div>
<div>STADTFÜHRER LEYAWIIN</div>
<div>Zenithar, segne alle unsere Arbeiten!</div>
<div>Mein Name ist Alessia Ottus, und ich möchte Euch alles über Leyawiin erzählen.</div>
<div>DAS ERSCHEINUNGSBILD</div>
<div>Leyawiin ist eine mächtige Festung mit hohen Steinmauern und einer starken Garnison. Eingekeilt zwischen den wilden und barbarischen Provinzen von Elsweyr und Schwarzmarsch, beschützt es die lebenswichtige Passage entlang des Flusses Niben von der Topal-Bucht bis zur Kaiserstadt.</div>
<div>Leyawiin ist eine muntere, fröhliche, wohlhabende Stadt inmitten der sumpfigen Wildnis von Dunkelforst, mit breiten, hellen Straßen und großen, komfortablen Häusern in Fachwerkbauweise oder mit Stuck verziert, von denen viele farbenfroh und nicht zu schmutzig oder verwittert sind. Überall gibt es Bäume, blühende Sträucher und friedliche Plätze und Teiche für stille Meditation. In der Tat wäre Leyawiin ein netter, sicherer Ort für einen Besucher, wenn es nicht den Pöbelhaufen aus Nachkommen der Argonier und Khajiit gäbe.</div>
<div>DER GRAF VON LEYAWIIN</div>
<div>Marius Caro ist der Graf von Leyawiin, und seine neue Braut, die liebreizende, kultivierte Alessia Caro, ist die Tochter der rechtschaffenen, zuverlässigen Gräfin Arriana Valga von Chorrol. Der Graf und die Gräfin treiben die Imperialisierung aktiv voran, und sie arbeiten unermüdlich, um die traditionellen Werte der kaiserlichen Kultur des Niben-Herzlandes, nämlich Fleiß, Glauben und Gesetzestreue, an diesem Grenzposten zu etablieren.</div>
<div>DAS STADTBILD</div>
<div>Die Stadt selbst mit ihren hohen Ringmauern steht am Westufer des Niben. Zum Osten hin, durch zwei Tore zugänglich, befinden sich der Bergfried und das Schloss Leyawiin, unter denen die tiefen Kanäle des Flusses verlaufen. Die Kapelle von Zenithar liegt im Nordwesten in der Nähe vom Westtor. Alle Läden, Herbergen und Gildenhäuser befinden sich südlich der Kapelle, in der Westhälfte der Stadt, abgesehen von einer guten Buchhandlung und einer Gemischtwarenhandlung nördlich der Straße, die vom Westtor ausgehend die Stadt von Osten nach Westen durchquert. Die Wohnhäuser der Stadt, auf deren Rückseiten im Osten sich tiefe Teiche befinden, die durch die Stilllegung eines Seitenarms des sich windenden Niben geschaffen wurden, stehen an einem einzigen breiten Nordsüdboulevard.</div>
<div>Sowohl der Klerus von Stendarr als auch der Graf und die Gräfin bemühen sich, die Vorzüge der Herzland-Kultur Nibens der unwissenden Grenzbevölkerung von Dunkelforst und dem Unteren Niben näher zu bringen. Handel und Industrie blühen in Leyawiin, dank der Gunst von Zenithar und trotz der Banditenüberfälle auf Karawanen und Reisende entlang des Grünen Wegs durch das kürzlich annektierte Trans-Niben.</div>
<div>GILDEN UND DIENSTLEISTUNGEN</div>
<div>Leyawiin rühmt sich der besten Auswahl von Läden und Händlern in Cyrodiil (abgesehen von der Kaiserstadt natürlich). Sogar die Spezialisten und Ausbilder der Kämpfergilde und Magiergilde bieten höhere Qualität. Besonderer Erwähnung wert ist "Südliche Bücher" - eine Buchhandlung, deren Inhaber ein Ork ist (!!!), und die immer viele Exemplare von "Ein Kinder-Annuad" führt, eines allgemeinverständlich geschriebenen religiösen Buchs für diejenigen, die der Mysterien des Glaubens unkundig sind. Vor kurzem hat die hiesige Kämpfergilde in Form einer Söldnervermittlung Konkurrenz bekommen, die sich die 'Dunkelforst-Rotte' nennt und hier in einem beeindruckenden neuen Gebäude den Betrieb aufgenommen hat. Trotz des fast ausschließlich aus Khajiits und Argoniern bestehenden Personals sind die Offiziere höflich, redegewandt und ehrerbietig, und ich habe gehört, dass sie sich im Preis und Dienstangebot einen harten Konkurrenzkampf mit der Kämpfergilde liefern. (So macht man das im Kaiserreich, und es erfreut Zenithar, wenn Wohlstand und Sicherheit durch unternehmungslustige kommerzielle Unternehmen wachsen.)</div>
<div>ANMERKUNG</div>
<div>Leider muss ich sagen, dass nicht alle Khajiits und Argonier in Leyawiin so vorzeigbar und fleißig sind wie die Mitglieder der Dunkelforst-Rotte. Eidechsen- und Katzenmenschen treiben sich zu jeder Tages- oder Nachtzeit auf der Straße herum, wo sie faulenzen und Klatsch verbreiten. Wenn diese Kreaturen bloß etwas mehr Zeit damit verbringen würden, sich und ihre Häuser sauber zu halten, oder beispielweise die Statue von Zenithar reinigen würden. Die hätte es bitter nötig !</div>
<div>Lobet die Neun und wendet Euch von der Sünde ab!</div>
</book>
