<?xml version='1.0'?>
<?xml-stylesheet type='text/xsl' href='../xsl/book.xsl'?>
<book title="Brenus Astis' Tagebuch" icon='iconbook4.png'>
<div>Verschiedene Studien zur Fauna Cyrodiils</div>
<div>Brenus Astis, Gelehrter</div>
<div>...die Cyrodilischen Ratten scheinen weniger aggressiv zu sein als ihre Verwandten in verschiedenen anderen Provinzen. Sie sind weit verbreitet in ganz Cyrodiil und fühlen sich zu Hause in Kellerwohnungen, Höhlen, Ruinen, sowie Steppen. Sie sind nicht als Krankheitsträger bekannt, doch ihre Bisse können schmerzhaft sein....</div>
<div>...obwohl man sie einst für intelligent hielt. Es sind gesellige Lebewesen, und sie treten häufig in Gruppen von zwanzig oder mehr auf. Das größte Männchen dominiert diese Clanstruktur und scheint das Recht auf Paarung mit allen Weibchen im Fortpflanzungsalter zu haben. Jüngere Männchen fordern die älteren, dominanten häufig heraus zum Kampf auf Leben und Tod. Mit ineinander verkanteten Hörner ringen die beiden Minotauren, bis einer von ihnen nicht mehr kämpfen kann. Häufig....</div>
<div>...oft von einheimischen Bauern "Ziegenböcke" genannt. Aber ist dieser so genannte "Landdreugh" tatsächlich mit dem Meeresdreugh verwandt? Es scheint in der Tat Ähnlichkeiten in der Morphologie zu geben, besonders im Kopf- und Brustbereich. Und sie produzieren dasselbe "Dreugh-Wachs" wie die aquatische Spezies. Während jedoch echte Dreughs als schlau, ja sogar als intelligent bekannt sind, zeigen diese "Landdreughs" nichts von dieser Intelligenz. Sie sind wild und aggressiv und töten willkürlich. </div>
<div>Manche glauben, dass sie von den Daedra abstammen und vielleicht mit den Spinnen-Daedra verwandt sind. Das ist jedoch nicht die Meinung dieses Forschers. Es scheint wahrscheinlicher, dass die "Landdreughs" entfernte Verwandte der wahren Dreughs sind, vielleicht Vorfahren aus den Anfängen der Evolution....</div>
<div>Es ist viel Wesens darum gemacht worden, dass Trolle nur durch den Einsatz von Feuer getötet werden können, sei es mit Hilfe einer Beschwörung oder einer Fackel. Dies ist in Wirklichkeit ein Mythos. Trolle scheinen anfällig für Feuer und Feuerbeschwörungen zu sein, sowie eine fantastische Fähigkeit zu besitzen, Gewebe zu regenerieren, doch sie können durchaus auf konventionelle Weise getötet werden. Man sollte allerdings beachten, dass man Trolle auf keinen Fall....</div>
<div>[Der Rest dieses Tagebuchs ist unleserlich.]</div>
</book>
