<?xml version='1.0'?>
<?xml-stylesheet type='text/xsl' href='../xsl/book.xsl'?>
<book title='Ermordung!' icon='iconbroadsheet.png'>
<div>EXTRABLATT!</div>
<div>KAISER UND THRONFOLGER ERMORDET!</div>
<div>Ältestenrat übernimmt Regierungsgeschäfte!</div>
<div>Kaiser Uriel Septim VII. ist tot, im Alter von 87 Jahren, nach einer Herrschaft über Tamriel von 65 Jahren. Er wurde von unbekannten Meuchelmördern umgebracht. Gleichzeitig wurden an verschiedenen Orten die drei Söhne und Erben des verstorbenen Kaisers (Kronprinz Geldall, 56, Prinz Enman, 55, Prinz Ebel, 53] von anderen Attentätern ermordet. Eine Untersuchung der Identität und Motive der Meuchelmörder hat begonnen, doch der Ältestenrat, die Kaiserliche Wache und die Klingen-Garde haben bis auf weiteres die Veröffentlichung von Berichten und Gerüchten über die Geschehnisse untersagt.</div>
<div>Nach alten Präzedenzfällen regiert der Ältestenrat das Kaiserreich, bis ein neuer Kaiser gekrönt wird. Es gibt keine überlebenden direkten Erben, und der Rat hat keine Kandidatenliste aufgestellt. Kanzler Ocato, Kaiserlicher Kampfmagier, appellierte im Namen des Ältestenrates an die Bürger des Kaiserreichs, die Ruhe zu bewahren, und bat das Volk, den Kaiser, seine Söhne und den Ältestenrat in seine Gebete einzuschließen.</div>
<div>Kaiser Uriels frühe Regierungszeit war geprägt durch Frieden und Wohlstand. Kaiserin Caula Voria gebar ihm drei gesunde Söhne, war dem Kaiser eine liebevolle Gefährtin und äußerst beliebt beim Volk. Doch der Kaiser und das Kaiserreich litten schrecklich während des Kaiserlichen Simulacrums (3E 389-399], als er in Oblivion gefangen gehalten wurde und der Thronräuber Jagar Tharn sein Aussehen annahm und an seiner Stelle herrschte. Kaiser Uriel wurde schließlich mit Hilfe der Zauberin Ria Silmane und ihres schattenhaften Schützlings befreit, wieder eingesetzt, und der Hochstapler geschlagen, doch die Angelegenheiten des Kaiserreichs waren in großer Unordnung, und Kaiserin Caula Voria zog sich, erschöpft durch ihre schwere Prüfung, aus dem öffentlichen Leben zurück.</div>
<div>Die Jahrzehnte nach der Wiedereinsetzung waren erneut friedvoll und voller Wohlstand, doch schließlich kamen die wachsenden politischen Spannungen unter den kleinen Staaten im Nordwesten Tamriels in den Kriegen der Iliac-Bucht zum Ausbruch, die zur Etablierung der modernen Grenzen von Daggerfall, Sentinel, Wegrast und Orsinium führten und ihren Höhepunkt in den bemerkenswerten Geschehnissen fanden, die mit der Verwerfung im Westen verbunden sind.</div>
<div>In den späteren Jahre der Herrschaft des Kaisers florierte der kaiserliche Einfluss in den Provinzen, und aufgrund der glücklichen Beendung der Religionskriege und der Vvardenfell-Krise sowie unter der weisen und standhaften Führung von König Helseth und seiner Mutter, Königin Barenziah, breitete sich die Kaiserliche Hochkultur selbst in den abgelegeneren Bereichen von Morrowind aus.</div>
<div>Der Mord am Kaiser und an seinen drei Söhnen ist ein schreckliches Verbrechen und eine große Tragödie für das Kaiserreich. Kampfmagier Ocato versicherte uns, dass alle Ressourcen des Ältestenrats, der Legionen, der Wache, der Geheimen Universität und der Kaiserlichen Kampfhochschule eingesetzt werden, um die Attentäter der Justiz zu überantworten. Doch in der Zwischenzeit ist es der größte Tribut, den wir dem Andenken unseres geliebten Kaisers zollen können, ernsthaft und gewissenhaft unseren alltäglichen Angelegenheiten nachzugehen, das Leben des großen Kaiserreichs zu ehren, das er so geliebt und dem er so lange Zeit so gewissenhaft gedient hat.</div>
</book>
