<?xml version='1.0'?>
<?xml-stylesheet type='text/xsl' href='../xsl/book.xsl'?>
<book title="N. 'Untergangssteine' Ser.!" icon='iconbroadsheet.png'>
<div>FEDERWEBER PLANT NEUEN "SCHICKSALSSTEINE"-ZYKLUS</div>
<div>"Schicksalssteine sind nicht magisch" sagt argonische Schriftstellerin</div>
<div>Die Autorin von "Der Goblin mit dem goldenen Arm" und "Roter Krater" plant eine neue Serie historischer Werke, deren Handlung in der Frühzeit der Reman-Kaiser spielt. Die Geschichten werden von den Zauberern und Kampfmagiern handeln, die eine so bedeutende Rolle in den Legenden um den raschen Aufstieg der Reman-Kaiser zur Macht in den ausgehenden Jahren der Zweiten Ära spielten. Sie plant, die Serie "Die Wege der Schicksalssteine" zu nennen. </div>
<div>Die argonische Autorin weigerte sich, Einzelheiten zu den Figuren und Themen dieser Bücher preiszugeben. Federweber hat jedoch offensichtlich ehrgeizige Pläne für diese Serie, da sie beabsichtigt, die Titel jedem der einundzwanzig Schicksalssteine Cyrodiils entsprechen zu lassen. Diese uralten Monumente sind in ganz Cyrodiil verstreut, und jedes hat in der Legende seinen eigenen Namen.</div>
<div>"Ich stelle immer sorgfältige Recherchen zu meinen Themen an", sagte Federweber, "und ich finde keinerlei Hinweise, die die populäre Theorie unterstützen, dass diese Runensteine einst Artefakte großer magischer Macht waren." Sie bemerkte, dass dreizehn dieser Steine mit den gewöhnlichen Sternzeichen verbunden sind, mit denen die Menschen schon immer die Aspekte des Himmels bezeichneten, wenn Kinder geboren wurden. "Steine wie der Magierstein und der Schlangenstein waren gewiss mit der primitiven Himmelsverehrung der Tiermenschen der Mythischen Ära verknüpft. Andere Steine, wie der Aetherius-Stein und der Magnus-Stein waren genauso zweifellos mit anderen lang vergessenen Kulten verbunden."</div>
<div>Der Kurier fragte Federweber, warum sie die beliebten Erzählungen von Dieben, Banditen, Mördern und Herumtreibern aufgeben wolle, die sie in Cyrodiil und dem ganzen Kaiserreich so berühmt gemacht haben. Sie erklärte, sie habe schon lange nach Material mit ernsthafteren, eher epischen Themen gesucht, um die edlen Tugenden Cyrodiils und des Kaiserreichs zu würdigen. Sie versicherte dem Kurier, dass sie die "Schicksalssteine"-Serie mit denselben unternehmungslustigen, vielschichtigen Charakteren füllen werde, die wir kennen und lieben. "Doch diesmal", sagte Federweber, "werden meine Charaktere Bäume entwurzeln, Städte verwüsten und Schauer kochenden Bluts heraufbeschwören, bevor sie davonschlüpfen, um die privaten und intimen Geheimnisse des Herzens zu erforschen."</div>
</book>
